(嘈交就要自貼身材）健身資訊討論區 14

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

推一推

等你好耐

呱哥繼續開po 支持

新手留名
plan好做咩動作練咩肌
但好怕用錯肌肉/做錯動作
整親

唔開係健康台？

其實認真做左兩個月度
升左兩公斤係咪好慢

體重數字無意義

叫utube個cobra講macros食得岩 食tdee就夠你慢慢增肌

呢個月跟佢咁講咁食 近排真係望落bf低左dddd 但重量有升

見

理論上可以, 但可行性係問題

康文署健身室呢排多人到

朝早7點去都好多人.....

季候鳥全面進場

因為好難每日都食到準TDEE
但係相對每日食多同每日食少就簡單好多

做輕D先
新手第一唔係做咩動作做幾多下做幾重
最重要係做岩姿勢唔好受傷

下個POST開係健康台可能好D

有無咩utube 片係啱睇
睇左幾條唔知道點分好唔好
感激不盡

有無人試過收工好攰照去操
然後果晚基本上無乜力 舉幾下就唔得？
係咪呢d情況要休息？

休息還了走更遠既路 整傷左仲煩

想問下小腿有冇得操
腳真係最冇動力操 操完唔明顯
好驚上身粗 下身成支竹咁

本身細個好肥 大個一路高拉反長，但體脂都係高，因為有肥仔波同肚腩，想問下飲食方面係咪應該食少啲高脂既野，試過食少啲份量，但個人好似無力禁，求飲食教學

最近係咁睇t barbell row

做既時候覺得腳好受力

想問隻腳應該係11字腳好呀，定8字腳好呀，定兩者之間好?

我幾個月新手
我收工好攰都要操
有時可能去淨係玩一組肌肉囉
7-8個字玩完走，有冇用都好，都叫有個交代

其實大肌肉係咪操大方面真係快過小肌肉好多？
鐘情前臂但感覺好難，其他細肌肉操完都識漲下，前臂真係痛都唔識痛

另外有冇人有研究，操完嘢一排肌肉變得結實，咁其實係一個乜嘢嘅階段呢

Youtube好多台灣嘅健身Youtuber可以參考睇下
英文系都有

冇力咪休息一兩日 唔緊要
七日一個循環同八日一個循環分別唔大

近一兩個月開始係飲食著手 大約計住每日所吸收既protein
做個時候再chur盡自己多d 感覺上叫有d起息

想問大家做完重訓，之後為左減脂跑半個鐘步
仲會唔會飲蛋白奶粉？

小腿分腓腸肌同比目魚肌
腓腸肌可以用站姿嘅提踵練
比目魚肌可以用坐姿提踵
（應該冇記錯）

不過小腿好難練操

減脂期飲食

都係計TDEE同BMR先
食TDEE同BMR中間體重就會下降
開頭可以由TDEE-200開始

營養素哥到
為免肌肉流失 建議每日每公斤體重最少食1.8g蛋白質
脂肪就佔每日總熱量嘅15-30%
其餘就比碳水
多飲水多食纖維

教科書式就係微微向外最穩
咁實際角度就要自己慢慢摸 個個人唔同

訓練完最少補充碳水同蛋白質做補充能量同修補

大細手 想死
皮帶又扣入多左一格

Von moger 又整親

留個靚名

睇佢snapchat佢係咪跌親
我都唔知佢呢幾年咩事 又唔參賽

佢ig有片，玩游繩跌左落去，整親個菠蘿蓋

真係恭喜哂，個二頭岩岩好，又傷第二度

想問下咁多位巴打
如果想減10Kg由85>75
間日去gym room做胸 腹 15-20分鐘 +
8km/hours既慢跑 40-50分鍾
有無可能3個月內成事

1日3餐己經控制得好清淡

係咪唔打飛機可以增加做gym 效率

順其自然就好

有可能
不過如果你係本身肥嘅就易D
本身已經瘦就再難D
跟足哂一星期落一公斤落難度唔大

多謝師兄解答

many thanks
利申肥底

冇乜影響 我有時都打完先做

想問下如果每次都做兩個部位 咁一個禮拜每日嘅順序應該係點樣編排？

而家暫時都係做day1胸加3頭 day2背加二頭 day3腹＋腳

3日一個循環 輪兩次最簡單
btw 膊頭呢?

就喺呢度唔係幾清楚

點解要咁執著用7日黎做cycle
總之你編好左個順序
每次去到就做下一樣咪得

有呢種心態一定會大隻

唔識練二頭

操左咁耐，漲就漲左啦

但係力量無咩增加到

明明要做既都做齊晒

頂峰收縮，full range of motion, twist

但係無明顯好力左

又或者增幅得好少

雖然做gym為size,但我都想更加更加漲

有無師兄分享下二頭心得?

有冇做大重量訓練？Barbell biceps Curl之類
或者長頭有冇訓練？

屌點解半年都冇重過

keep 力量定重量先 ?

你係餐單上要控制得好好
Protein fat carbs distribution
年紀越大的話會有fat infiltration
就係肌肉量下降體脂增加

我覺得從來健身既ultimate goal都係將呢樣野變成life style 每日習慣去做

假設你前題係只想keep重量
因為重量都可以分肌肉重？定脂肪既重量

你咁講前題我當你日日都有認真操
有冇留意下自己diet啊？
當你重左大隻左你相對都再要多啲calories先增到磅

我初時都係食2400calories然後6星期已經pumped it up to 3200kcal per day

可以試下加100-200kcal再睇下身體反映

個人認為，要改變飲食習慣，一禮拜操一日係keep到，但個一日要操晒全身你會好辛苦，主要都專注係多關節運動，建議你分開兩日會好d。淨係講注重外型，比較必做應該就係pull up, bench press overhead press face pull ,如果對腳有要求當然就唔少得deadlift 同squat,對腳冇要求其實一日都夠。

如果完全唔做就唔會KEEP得住,
我地身體有個機制, 如果你冇做一段時間
咁你身體就好自然會覺得你唔需要咁多肌肉量
就會開始慢慢縮, 縮到咁上下就連NUCLEUS 就冇埋

點醒左我

二頭做大重量可唔可以借下力?

講力量真係廢過一般人

因為冇好好控制自己食咩 所以大隻左之餘都肥左好多 想問巴打有咩餐單係減到肥又唔會成日肚餓 唔介意難食(烚菜 雞肉 無調味料) 只係想減到肥同唔會成日肚餓 仲有兩個月就夏天啦

新手想問下係咪要每個動作連住做幾set，先好換下一個動作？

還是輪流動作循環咁做幾set?

想知道前手臂係唔係冇得操? 尤其係手腕
同埋如果七日都操會唔會太誇張?(每個部份輪流操) 定係都可以休息一兩日效果反而更好

輕輕推

傷心 聽到bom一聲撞落去

想問下增肌期應該要點分配食幾多？
唔想一路增肌又一路增肥

同埋想問下成個增肌期大約要持續幾耐？
最近身型有bulk 到但係出面好似仲包住一層脂肪咁唔好睇

有無人飲過allmax 隻iso natural 奶粉

有人會輕輕借力上 然後用大重量去感受個離心
但前題係你真係識用二頭CONSTRICTION

新買allmax whey gold cookie & cream難飲到傻
有冇人想要

係咪無糖

黑仔都爆，咁都可以岀事

有糖, whey+isolates mix

前臂做其他compound 都會用到
可以做完back day 之後先再練前臂？

自問係認真嘅冇借力冇hea玩電話
而且都食唔少嘢 係衰在夜瞓 工作太繁重
巴打幫手評一評我個diet得唔得？

1.73m 65kg
早：全蛋x2 蕉 全麥方包x2 脫脂奶300ml
午：大快活雞胸紅米走汁
pre workout: 豬柳強
after workout 晚：超值牌雞胸x6 魚柳x2 菜一份 蛋白x4 脫脂奶900ml
巴打們點睇

手腕肌肉好少 唔會點增加圍度
前臂會粗都係粗係近手肘位 可能練到有個三角型
具體動作係Finger Curls哥類

唔建議唔休息咁做足七日
好易過度訓練

都係食超過TDEE 可以由+200慢慢上
蛋白質最少每公斤體重1.5g
脂肪佔15-30%

成個增肌期可以幾長都得
直到你滿意個肌肉量/唔滿意個體脂率

脂肪同纖維多返d就好
同埋可以食多D唔同顏色嘅蔬果 唔同維他命會足D
但基本上睇落唔大問題
熱量同蛋白質都唔太差

如果你KEEP住咁食一兩星期體重都冇變 就可以份量大少少再睇下

想問下TDEE 可以點樣計？碳水/脂肪洗唔洗好似減脂咁計到咁盡？

操幾多日唔係過度操標准，如係操到你身頂唔順就係過度啦

我成日見到d對比圖
健身前後可能只係差左6,7kg
例如健身前58，健身後65

但已經由超瘦去到好鬼大隻
其實1kg既肌肉係唔係已經好多

唔該巴打 我會食番個蘋果 加啲三色椒

唔好話評你個餐單
自問冇資格教人
但係大家交流分享下
雞胸魚聊你要俾個重量先得 每份魚雞都未必一樣重
我當你25歲，173cm，65kg
如果你想上磅你起碼要食3200kcal
根據tdeecalculator

我剩係計蛋，包，奶，蕉=around 1000kcal
剩返個啲我唔係好知點計，如果你可以攞個磅磅下幾多飯幾多肉就最好啦
唔係既話你估大約幾重啦

但係我覺得你剩返既加埋未必有3200kcal
我會話你可以加多啲carbs落餐單
當然你要再根據自己身體變化再調整
Protein就一定夠哂
但carbs, fat可以再上調

試過10 分鐘做左1 set 4 round 就閃

唔該巴打
我會磅下啲嘢食物 再食多啲carbs
個人黎講好怕fat 所以一路都盡量避免食fat

唔洗咁怕脂肪喎
Testosterone is also composed of fat

飲完粉好多屁放屙屎好臭
已經怒食菜 係咪都唔夠

想問下點樣用胸肌黎發力呢？

新手留名
年頭果時發左癲去左清邁兩個星期學泰拳
冇左一半肚腩

我做果時feel到震震下係咪姐係用緊果度力😂😂😂😂

肩胛骨向後向下
夾實個背
挺胸(做好頭兩項個胸自然都會挺出黎)

抖到肌肉唔痛先舉會舉重d同大d

過度訓練會跌肌肉

唔抵飲

買on好過

各位清 deadlift爛手 好痛 你地會點處理？一手水泡已爆 一手甩皮見血

用拉力帶
或者用手套
或者練到佢起枕

練得多隻手起晒繭已經冇晒感覺

用套唔舒服 下次試下帶先
利申：絲 冇丁

咁如果要keep住力量
咁d動作要做幾多組
同埋個動量洗唔洗做重d rep做少d

keep力量咪做重少rep,肌肉量就多rep，大概都係一禮拜4-5組，所以都幾多下，都要睇番你本身個力量同肌肉量有幾多，姐係你好q大隻好似the rock咁做五組一定keep唔到。個概念好簡單用進廢退，你可以睇番d頂尖健力運動員要keep好個力量已經好吃力

想請教下咁多位巴打點做大個膊
已經上網搵過好多片點做,但係做極都係咁上下,對膊好似冇咩進展
以下係做既流情,有啲長
希望咁多位巴打唔好too long didnt read

我而家做膊既流情係每SET盡做,做四SET 每SET大概分半鐘休息
1 shoulder press machine (25 kg 12/10/9/8下)
想做前膊 但係就做左一排都係25KG 上唔到去

2 lateral raise machine (27 KG 12/11/8/9下)
最想做好個中束,但係唔知係咪做錯動作定咩,
而家做做下好似淨係做完果個幾鐘有FEEL,

我跟住佢咁做,應該唔會做錯 ?

3 Seated Rear Delt Machine (28 kg 12/10/9/8)
我係做呢個

有啲唔明呢個動作係要個人坐到直一直，定係要向前傾前小小同個胸貼住張凳先做?
同埋做做下個膊成日都聳起左小小,咁係咪已經算係借左力做錯動作?

4.
5kg 右手7/6/5/6 左手6/6/5/6
尾果幾下成日都借力chok上去

5.

5kg 右手6/5/5 左手7/5/4

6.

15kg 10/9/7/7

7.

10kg 6/6/5

希望可以比啲意見

巴打做膊試下用db/bb做
可能刺激會好d
我見你全部都用machine操

其實我都係鋼條多
唔洗用the rock同頂尖去比

之前睇訪問話因子丹都係一星期去做半個鐘keep住身型
唔知佢有冇吹水

做膊強烈建議用啞鈴開始，學識三角肌發力先

建議用啞鈴槓鈴加返個大重量訓練
另外中三角後三角減輕個重量做Dropset
而且要確保用岩力

其實點知自己做squat做得岩唔岩

新手問點樣做背，完全feel唔到舊肌肉

另問想減肥仔波點入手，呢兩個月都有推dumbbell 好似冇乜進境咁

減脂

有冇人做gym時一用力, 左邊頭會好頭痛
我呼吸應該無用錯力

同問

岩岩開始練腳

「建議用啞鈴槓鈴加返個大重量訓練」

唔明 即係用啞或槓 做重啲既訓練？

180cm 69kg瘦撚
康文做左兩三個月左右
線條出左啲黎但係唔生肉
求指教下

平時操唔定時 一星期兩到三日左右 每次一個鐘到 做得冇乜系統
生活方面就夜訓同食隻蛋做早餐

操得少
瞓得少
食得少

跟返操膊正常流程
推啞鈴、bar>推機>飛膊>拉後膊>飛後膊

其實如果一日屋操一part肌肉
組與組，動作與動作頂盡休息一分鐘
7-8個字離場會唔會太快
感覺上好似對唔住自己咁

大家食雞蛋會唔會食埋蛋黃

利申一日食4粒only

其他靠食肉同粉

黎緊諗住食大豆

Mid delt 如果一個動作夠唔夠

睇你操成點，夠應的話，2個動作就夠收中膊皮
可以做15-20下，7組飛膊
再玩飛膊機，應該好快連手都舉唔起

要大得快去打針啦，打針個膊大得最快

之前睇youtube 啲人話natural的話個膊最難大
用藥斜方同膊即刻大好多

唔該巴打 試下做多幾組先

天然計，一年加埋全身出到3kg肌肉
個膊咁撚細，一年分到0.3kg都偷笑

咁3KG呢個數係DEDICATED TRAINING 3年以上姐
咁一般人/做唔耐邊止呢個數

有冇大隻巴打講下邊到有靚嘅出街背心賣？
想買件大碼激勵下自己

剪t shirt 自己diy

屋企啲背心大部分都係自己剪

Pish

仲有如果每日做曬上身嘅話 (利申腳太粗) 有冇咩特別好嘅次序？

剪完自己修返好個袖 ？
有冇圖

開頭剪袖先 ，跟住可以背闊位 胸位 （睇你想高胸定低胸）

屋企有件剪到好露（個背闊肌）出晒，但啲fd都話ok

你預定唔會好齊

你可以用啲筆劃左線先 跟住線剪

腳太粗會唔會係你太肥

本身做開運動隻腳本身粗淨係上身肥

試下影張相上黎睇下係點粗法

操腳比上身更加減脂wo，尤其係多關節運動，建議你都係加番落去。同埋新手隻腳冇可能係好多肌肉個種粗，9成9都好多脂肪

個巴打我想問吓如果想成個人乾身啲可以點做

蹲番三四餅測試一下就知

各

我以前未操之前同依加差唔多粗甚至更粗，依加squat可以150kg 1rm都係差唔多粗但係個線條係靚好多，脂肪個體積同肌肉差好遠 ，除非你練好耐，唔係都好難話粗到好明顯

我試下先
但做全身嘅話有冇咩次序

一禮拜可以做幾日先

7

咁多日通常都胸，背，腳，休息，四日一個循環，但係對新手黎講會好吃力，建議你一開始唔洗做咁多組住，慢慢做好個動作先，如果doms好嚴重可以休息下先，等適應左就慢慢跟番正常既組數

doms?

胸通常配三頭，背二頭，肩你可以擺係腳個日，一開始會做左多關節先，再做單關節，總之會比較累或者你比較想專注既部位可以擺係一開始

delayed onset muscle soreness

如果早餐食兩隻全蛋+ 100g番薯夠唔夠
使唔使加蕉/麥包個啲?

173cm 67kg

午餐: 200g雞胸 兩隻全蛋 一份菜 150g薯仔
Postwork: 蕉x1 + 奶粉
晩餐: 老母煮 唔定
臨瞓: 奶粉

如果成個月先一兩日rest day會唔會好過份
洗唔洗放返密啲 定係無rest day都無所謂
利申：第二日無乜酸軟

想買健身手套 有咩牌子推介

thanks

你會唔會密得濟 想知你點操法

胸背膊胸背膊腳一個循環
有時抽日淨係做二三頭
有時直情操夠兩轉

唔想REST DAY可以考慮DELOAD WEEK

巴打deload week應該點玩
要一連七日都輕重量？

巴打一次操幾耐?大概做幾組 咁樣操法都唔累應該好大隻

好細粒
所以想將勤補拙
個靚鐘到啦 每次5-6個動作
每個動作4-6組

有師兄話大肌肉每個星期六組左右就夠

有人話大肌肉至少休息72小時

胡師父直頭話唔洗理

我個人就覺得要進步，一星期點都要操兩次

我胸肌係我個人最擅長既

我諗住咁不如操少d一星期一次算啦

屌依家好似縮撚左咁

cut曬rest day佢啦咁

有冇師兄睇樂富p記漏電話，有就去台面攞返

想轉club,physical 係咪真係好hard sell?

其實點解有部分師兄會揀jogging ，都唔揀sprinting 果類黎減脂/練心肺
Hiit sprinting 果d唔係會有after burning 同可以hard core些少心肺咩

放幾錢

試下開始練腳之後，你就會覺得自己對腳好幼
利伸 chicken leg

做到自己目標體重或者size之後

飲食要食得幾清?

平時一星期得三餐係出去食

自問屋企煮得真係好好清

少油少鹽 雞全去皮

但我食多少少，體重都係上得好快

但又唔可以cut太多carbo

又要食多比平時更多既protein

究竟係咩玩法

唔放喇 得2lb
溝奶飲都可以接受

你地操完腳嗰晚會唔會瞓得特別差?
我次次操完腳嗰晚就會瞓得唔好

會一覺訓天光

有研究話如果做既量一樣情況下，兩者效果差唔多，不過hiit好省時間，但都好累，個after burning其實只係因為身體要恢復到原本個狀態要耗能量（因為hiit多數用到既係無氧系統）。只要兩者做既量一樣，就算計埋after burning個卡路里消耗都差唔多，不過比較練到心肺係真既。不過講真又要做gym又要hiit會累死

一星期操開六日
黎緊要去十幾日旅行無gym可以點過

之前試過一次係朝早sprinting
夜晚jogging ，但jog完好似冇做過野咁

而家考慮緊好唔好weekend 由每日一次sprint ，加到一日兩次
想更快咁減脂

你係點做hiit係講緊要去到90%最大心跳 ，會辛苦到想嘔。睇你個鍾意邊種，我自己最討厭跑步

手上冇機器check到即時心跳
只知道每次work time盡全力爆出去
我自己又唔會討厭跑步嘅
練到一身走佬用嘅速度都唔錯啊

當DELOAD 唔做十幾日又唔會死
最多未上網睇D BODY WEIGHT PROGRAM 做
但去旅行去玩開心D
返黎再堅操仲好

因為JOGGING 8-9成既能量係黎自FAT
但一個鍾計返條數出黎可能150KCAL 就120G FAT咁
HIIT 慳時間 但好辛苦
見有人做到暈, 尤其是新手冇運動底更加唔應該試

有人唔操真係會內疚
我間GYM下星期唔開一星期
我都準備當DELOAD HEA返一星期

會內疚here
原本同自己嘅對手差距已經大，
諗到果段時間比人再拋開距離，真心藍

平時做開sprinting ，諗緊點樣再推高個result
雖然體脂最近有跌，但我嫌慢

磅數升太快同跌太快都唔係一件好事黎
跌太快最常見既問題就係MUSCLE BREAKDOWN

【27歲仔命危】疑舉重超負荷 慘遭70kg槓鈴壓頸！

小弟178高 78kg 21.5%bf
早：麥皮半碗（大碗）溝1sc whey
午：大家樂雞脾菜飯（唔食皮）熱檸水/瘦 叉燒雞胸飯
Gym 前：吉野家細雞飯加蛋走汁
Gym後：1.5sc whey
晚：屋企食 少油鹽糖 多菜多肉（雞/三文魚）
訓前：1sc casein
維持左咁樣1星期 體重體脂都冇乜變高
係咪食得太多？求建議
目標15%bf
如果自己整野食 整咩食好？早午/午晚唔知食咩好
小食有protein bar
做左都幾年尖 但都唔大 做帶氧驚會消
真心想減一減先 冬天再上

好恐佈 咁樣壓一壓頸
頭先望左一眼有個新POST
話120磅推胸新手基本

兩個啞鈴加埋就係

推到 body weight 應該都完左newbie gain 階段啦

175cm 195lb
個人睇落好大份 實際上掌上壓都做唔到幾下
以前都會做下運動打下波 做下gym（新手級數）
停左一年無做無打 呢排做返gym
目標係做到掌上壓 做到pull up 呢啲body weight training
用小米個體脂磅 體脂28.2% 肌肉132.9磅

一星期目標做三至四日gym 胸背膊腳
做完會跑30分鐘 做腳個日會太空漫步機
岩岩開始做返都唔敢做咁重

早餐食大家樂牛/雞雙蛋走汁+通粉/麥皮
午餐 公司飯堂 盡量食無汁既
放工 食一個爭鮮 三文魚飯團就去做gym
Gym完食魚蛋牛丸米 食朱古力奶

我想問既係食既方向岩唔岩？係咪要食少啲碳水？
成個plan方向正唔正確？希望各位師兄可以指點一下

今日開始做gym
細個踢波大
天生瘦底鋼條身材
1星期大概只去到2次gym房
想將身材整體練大隻少少
着T着裇衫好睇啲

想問下應該集中練邊到？
最好有youtube作為參考
唔該各位

好似話就算做jogging當下消耗左脂肪，你身體過後係會補番少左既脂肪，但係如果長期跑開會提高脂肪既使用率令到脂肪比例降低。
利申：冇查過資料唔知係唔係

係咪有Compensation 我就冇乜理解
但如果係energy surplus 既jogging hiit 都好都會多左能量用脂肪儲存。而deficit 就lipolysis
而後者就多數因為要長跑，所以要去提高脂肪使用率，因為長跑既intensity 大概用5:5 6:4 glucose fat 做能量，如果可以提升fat utilization 就可以spare glucose 跑耐d 同冇咁易累。比例方面最主要係因為長跑係weight bearing, 所以要keep 脂肪比例好低

建議新手搵幾個youtuber睇下先黎問，呢度應該係討論 ，唔係單方面向人伸手，台灣有幾個youtuber睇tao，兆佑，館長，健人等等，識英文當然睇英文，英文youtuber超級多jeff, alan thrall,

學到野
好似話用開fat，分解fat個enzyme會比較活化，活化左脂肪運用既比例會整體性提高，可能平時散步都會比其他人用更多脂肪做能量。

明白

想問吓咁多位師兄有冇人係南華做過gym? 覺得嗰到點？

係，其中一個方法就係high fat diet
因為我地用fat 做能量既話最主要由三種enzyme 負責
第一組係入去肌肉 第二組係入去mitochondria 第三經係用fat 去造能量
如果可以將第一同第二種enzymes 增加=delayed saturation = 增加utlisation =spare glucose

有心學自己都會上網搵啦，最怕個d問左又唔去做，成日po都係伸手黨會搞到個po好低質

巴打有料到 我冇學到咁深入

唔太明

依加就好似開左個數學po d人係度問1+1=幾 身邊唔少朋友有時叫我帶，操完幾日同我講唔想玩 ，我自己本身就慢慢上網睇慢慢學，好少話會問人。都係主要想個po高質d姐

我覺得太多咁既人先開聲提下姐 唔洗咁大反應既
你睇番之前幾個po堆新手真係九成九都問重複野
我依個CDROM都睇到炆

大家興趣唔同姐

新手做CARDIO 之後慢慢再試HIIT

其實上磅係咪一定會有肚腩 等上夠再修身先減?

係

有冇人試過整親手腕? 而家對手腕有啪啪聲 我諗應該係關節問題 應該點搞

手腕問題同問 係咪個個人做開一排gym手腕都會啪啪聲?

唔一定 睇體脂率
可以Bulk完體脂率都唔過15左右咪唔會有

可能五月中得閒少少打定堆基本野係#1
有冇得諗

渣野個陣屈住手？

我諗係用推bar個陣用錯方法揸 個手腕食左好多力

宜家我食多左肌肉都多左
但體脂率都14.4
好難降到落去
以前最低去到13

前幾日操完腳 尾龍骨 蹲低起身個下會刺痛

但正常行路又好似無咩野

有無巴打試過

得呱兄咁有心機

有無巴打起anytime到玩？新手想join，求意見

171cm 56kg 一星期練7日
Cycle: 胸>背>二三頭>膊頭
每日一個鐘 二三頭做2個鐘
但覺得自己唔夠重
依家每晚食薯容 雞胸
朝早食蛋 gym完飲mass粉
想問仲有咩方法快速gain weight？

增加蛋白質攝取
增加帶氧運動量
減低熱量攝取

一星期練七日要留意自己身體情況 睇下會唔會有過度訓練
要有效增重
除左訓練量慢慢提升外
最好就可以追蹤自己攝取嘅熱量慢慢加上去

想問下，發覺左膊高過右膊
點樣操會改善到？

體脂高係咪都會影響增肌進度？

唔計真係身體有問題
單純肌肉上黎講好可能係左右斜方肌唔平衡
或者係前鋸肌太弱

所以可以試下多拉筋
斜方肌做分離式訓練 等左右平衡返
同時就另外訓練下前鋸肌

呱仔得喇

台男舉槓鈴甩手壓頸命危

自己玩都係小心d好

自己做又冇護槓真係最多做5RM就算
5RM推唔起應該重走到佬

練到樽頸位半年黎冇咩進步係咪應該改善飲食到落功夫

有無轉下programme？

體脂問題一路困擾左好耐，未操之前已經係Skinny Fat, 手腳瘦但大肚
操左兩年, 個體脂都無乜點變, 但肌肉多左
當中試過食清淡幾個月勤做cardio, 但係都係肥係肚, 瘦係其他地方
想問下呢度有冇巴打由skinny fat 減到現明顯腹肌?

有

諗緊好唔好由聽日開始，朝早5點起身jog 45分先返工
但驚對當日晚上嘅weight training 有影響
特別係leg day

哥陣時點食同點做?
其實最主要食TDEE90%開始 慢慢降到落80%
然後帶氧由1星期2次 上到1星期4次
已經夠跌得好快

之後都係慢慢再CUT少少熱量

有冇巴打試過食fat burner?

最近bulk緊 目標係上75kg但體脂減少或不變
一星期做6日 每次1-1.5小時
165 72.5kg 24%bf 有腩
要點食先會最有效增肌？
同埋push pull leg (repeat) rest
會唔會overtrain?

第一次買蛋白粉
On Gold standard 100 whey 5lbs
買咗390蚊 但上網睇多數賣450蚊
會唔會有伏

carbs 應唔應該cut?

唔會 bc shop 都係咁平 放心

THX 師兄

我都係加帶氧就跌得快

如果食量不變，一星期4次cardio 起跳，會唔會打和

唔食爆就得
我自己食熱量40%左右
碳水唔夠做運動冇力

咁不如Cut食量 但係唔做帶氧
易好多又冇咁攰
飲食一日減500 六日都3000
做帶氧做三千卡 真係唔知要做幾耐

買左袋十磅都係7百幾 勁抵屌

推

個場爆哂 但反而SQUART 同BENCH PRESS 無人做

邊度買?

Bc shop 囉

真心想知邊個場少人用深蹲架/CABLE
去到GYM場都好似輪大米咁

myprotein 咁耐都唔-60%

180得60k
唔識煮野食真係上唔到磅

買GAINER囉

MK PURE

其實想請問做GYM係食野先做，定係做完先食野呢

HKN ON Gainer 做特價

BC Shop 有無限之戰shake 杯

袋 MP 10KG 就黎食晒 , 其實比較番ON , 感覺ON 好啲 , 應該會轉番 ON

有冇人飲過呢隻?
同QUICK MASS成效對比如何

呢隻 protein / carbo 1:2 , quick mass 1:3

之前試過其牌子 什至isolate 都試過 都係on性價比最高

重訓前補充碳水 等身體儲存多D能量
重訓後補充碳水同蛋白質 幫助補充同修補

出去買野食都得
但係最好知大約幾重/有標簽

香港尖
20部跑步機都未必有一個Rack

有兩個

tricep bench press

點樣可以盡量減少胸肌既參與

盡量俾tricep發最多既力%

除左close grip之外仲有d咩？

有時見到比人用曬
自己用個啞鈴做下其他深蹲變化算

反手grip

我試緊cut cals 大約食tdee 80% 再搭2-3 日 行機帶氧，效果緩慢中
因為上網睇多數講baby fat既case都係講新手點做，通常都叫人食超tdee 10-20%, 做到增肌減脂，但我應該過左個段時期。所以一直唔知點做好，我想呢次試真係cut到現腹肌先再上，因為幾次上磅都係帶脂上

（由58kg增到75，最近減到72kg，174cm ）
真係好迷惘呀屌

做輕少少
推到最高要鎖死
手踭落個陣盡量貼返近個身，上個陣都係

Close grip係減少前膊發力，增加三頭負荷，冇可能唔比前膊、胸肌參與
如果做得重同岩，胸內側同三頭會好pump，試下用平時bench press70%-100%重量玩，你會發現一個新世界

lm

中學到依家有啲高低膊
跟JEFF 大話得閒FACE PULL 下
好似好啲

不如試下玩碳循環飲食，見到好多撚樣都係咁玩

雖然唔知有咩用，不過食幾日低碳狗糧，再食一日高碳大餐，人都開心d。
碳循環個名又mk，上網睇文話新手不適用，真係幾撚形，試下冇壞

Yo I got half mill in my bank dog

一個禮拜打23日波游34日水，再日日做gym，其實有冇人番緊工都keep到，賣左部ps4了

Sor講野9唔搭8

做pull up機果種
手指握住條bar嘅力比起背肌更快冇力
假設姿勢正確 有冇方法改善？
如姿勢唔正確 多數衰乜先會手握力死先？
唔該各位

試下手指公擺埋上bar嘅上面
姐係五隻手指都喺bar上面
如果真係玩得重握力唔夠就用握力帶

洗唔洗

點解啲人嘅肌肉(手)會實到成塊鋼板咁？
利申～佢唔太大隻又瘦底

睇片話係fix左calorie 上限下，個比例係多蛋白質多油少carbs

無知一問，點解膊可以當一日

你鍾意嘅小腿都可以當一日架

只係見過人大肌做base搭小肌，真係未見過小肌當一日

人地都話明細粒
唔好笑人啦

呢度既ching benchpress 推緊幾多

冇笑，問下啫

做得多下數，會實得快但大得唔多

利申 好似係

碳循環同生酮一樣
都係對營養控制好嚴格嘅飲食法
新手未必咁熟基本營養學同埋個原理
好易食錯

練好膊頭 所有推嘅動作都唔會太差

正常握力好難追到背肌
所以多數會用拉力帶
或者你有握力需要就另外練握力

一個瘦底嘅人(170cm 56kg)
請問一日要食幾多卡路里
早餐重要？

乜你地唔會膊自己一日?

咁ching膊擺邊日
同胸同一日?

我追開呢個台灣youtuber，好多片佢都會瘋狂cite sports journal 好似好勁抽
online calorie calculator

我胸同膊會盡量擺得遠日子

求指教

背景：
173cm 64kg完全無肌肉，有肥仔波同肚腩

目標：
減肥仔波同練返實啲肌肉

現時訓練：
胸+三頭
背+二頭
膊+腹+腳
以上咁loop

全部負重近乎最輕,eg 5kg啞鈴, 做背肌第二格bar
Rest day不定，有時候覺得成身肌肉都仲酸酸痛嗰陣就停一日，之後再做
每次做4-8組，每組15下

以上試咗一個月左右，
手臂feel到結實咗少少，
開始feel到自己有胸肌背肌，因為練完之後會痛

想知飲食應該點配合，同埋以上做法啱唔啱
真心求教

如果想三日一個cycle
係唔係day1胸肩 3頭
day2 背二頭 腳
day3 rest
咁腰塞落邊日好？d組合有冇錯？定最好係4日一個cycle?

三日嘅話多數人玩push-pull-leg-rest
姐係你當胸膊三頭 一日
第二日背二頭
第三日腳
抖一日再黎過

睇左幾條片
因為見會用RESEARCH SUPPORT 既唔多
講明先, 唔係話佢地呢條片錯
但佢地有D INTERPRET有少少問題, 不過無傷大雅

佢地都提供左好多一般人對"食物謍養既誤解"
其實幾岩新手睇

你算幾輕

輕但無肌

基本就食夠TDEE先
最少1.8g/每公斤體重嘅蛋白質
脂肪佔總熱量15-30%
其餘碳水
多飲水

之後就睇你想增定減去調整熱量

另外台灣嘅C.Tao 兆佑 Peeta 健人都可以參考下 好多唔同資訊睇

即係照做，食多啲蛋白質，食少啲脂肪，就減到肥仔波？

想問下巴打有無用app 紀錄自己做gym既program?
如果有可唔可以推薦一下？

Gym Hero Pro
次數組數動作總訓練量都有

唔用Pro都有免費版試

脂肪都係營養黎 都要食
做就唔會點變 都係咁做

睇你想肌肉漲左先定減哂肥肉先

諗新plan諗到好煩
原本一星期操5日 胸背手腳膊
而家想每個位一星期兩次 但唔知點plan好 有冇人有idea分享下

五日嘅話
胸手
背腳
膊手
背胸
腳膊
咁得唔得

師兄們 你地做gym通常做幾多個動作？
我通常一個部位成4 5個動作做3組
Push day都成 9個move 27set 8至12reps
會唔會過左火？因為我想用唔同動作操
可以操晒每part肌肉
例如胸 會做足上胸 中胸 下胸 再加 夾胸
膊就 前中後 肩推
三頭下拉 會做埋單手交替

FYI 我係push pull leg x2 rest

胸三頭
背 hamstring
膊二頭
背胸
股4頭 膊
大家點睇

直接買本黃阿文既書睇啦，本野屈撚左機

想練好手握力可以點練 我本身都有練前臂，但係除左練前臂之外仲可以點搞，因為我唔知點解唔識發力，次次用舊野測手握力果陣都會鎖實左隻手臂搞到d力完全落唔到去，變左淨係用到手掌同手碗既力

Finger Curl
Farmers Walk

差唔多
一次訓練7-9個動作
組數唔定 因為鐘意做Dropset同RP

想問一舊三文魚壽司有幾多炭水同埋有幾多蛋白質 唔該晒所有師兄

瘦撚去驚比人恥笑

Everyone starts from somewhere, no one will laugh at u.

請問知唔知工聯會果d係咩野質素

工聯會唔清楚。
如果未做過，有能力既話，最好搵左啲freelance 教練學下動作先，預洗幾千蚊，之後自己做。
或者上youtube自學，再係康文處做。唔好去大場做先，會比人sell到無心機做

我之前係屋企做多，買左啞鈴，但依家覺得要去機操先再有進步。。。

youtube果d睇左成個星期，應該無問題，用輕重量先試....

但就唔知去邊好， 康文署又冇咁快排到。

又想問下
人天生照計左邊同右邊力量已經係唔平均
咁作為一個新手，應該一開始就用弱手做先嘅方法會好啲，定操夠若干日子後先開始呢種訓練方法呢

你唔係想瘋狂食壽司下麻

用同樣重量會慢慢追番？

正 不過壽司好易食過數 細細舊

久唔久先一餐算啦

其實上磅食壽司都唔錯 高protein高carbs

唔係應該同樣重量咩本身？
可能我距離未大到咁
左右邊差3下左右

仲高 GI 添

除了COBRA CAMP之外 仲有冇係專教BODEYWEIGHT CHANNEL

係用同重量做 例如左15磅左手做到10下 右手做到8下
咁訓練時就右手做先 做8下
左手都跟住做8下 有力都唔好去
弱手做先 然後強手跟弱手做
慢慢弱手就會追返上黎

高carbs但係protein都係普通
因為壽司肉始終唔會太大
如果要咁做就要另外食魚生/補蛋白質

另叫半磅三文魚就夠晒

做左好耐對波都冇發展
之前一直都係做機,想轉下DUMBBEEL同CABLE,
做dumbbell chest press 做完對波冇乜感覺,反而對膊就攰到仆街
咁既話肯定係錯動作啦?
明明個腦已經係咁比指令挾背挺胸收腹膊向後
想問咁多位巴打做dumbbell bench press有咩要留意
同埋應該係點發力 會感覺到啲咩

之後做cable chest fly 好似成日都要哂啲手力,
做既時候對手係咪應該唔使點出力?
有冇話對手應該點擺動先係正常發胸力?
同埋點先叫係用對波發力

睇人地做啲片好似求其都用盡對波咁,
自己就做完冇感覺

咁想問呢種方法係咪應該由一開始做gym已經採用？

FitnessFAQs
Calisthenicmovement
GMB Fitness
RedDeltaProject
OFFICIALTHENX

當然係

Chest Press Check List
肩胛骨向後向下
夾背
微微拱腰
腳微微向身體屈 踩穩

起槓之後
Check返上面4項有冇問題
調較好手肘位置 同身體大約夾45度角

之後就可以開始做
希望冇打少到

膊頭攰通常都係因為手肘同身體個夾角太大 去到差唔多90度
然後自然好難去控制肩胛骨 變左去三角肌去主導個動作

Cable Fly一樣
要控制好上面D位置
另外可以試下FLY到兩隻手靠近哥陣
將兩隻手拉盡D過左身體中線
應該個感覺會好好多

挺胸 拱背，(盡量)手肘夾角45度 落同上
試下db落既時候吸氣同埋挺胸誇張啲，之後同胸力上，保持肩胛骨向後沉
平胸既落點係lin頭／上胸就係大約鎖骨位置

有冇巴玩緊upper/lower split?

DB chest press 成日去到最後兩下夾唔實個背
係咪應該做輕D？

有冇巴打有飲casein

on 隻casein 平時賣開幾錢 我見hkn sale 梗唔知算唔算抵玩
飲梗on gold whey

想問如果射左兩個鐘籃波食埋野仲有力剩，過幾個鐘頭仲做唔做gym好，都係射下波走下籃咁，有出汗

貪得意買嚟飲下
想問下呢枝係咩嚟

肌肉好緊 如何令到佢地變鬆

拉筋同按摩 或者碌下

行Market Place成日見到 我都想飲下

係咪每日都要做

好貴

不好意思 應該問做的頻率

係 差唔多50蚊支 賣個方便

有時間可以日日拉 拉哂全身都得
但靜態拉筋最好重訓後做
因為拉完爆發力同力量會冇咁好

謝謝你

加左好多VITAMIN&MINERAL 既PROTEIN 補充飲品

次次做完背 第二日個人就作病
點解會咁

leg day多數做deadlift 同squat?
如果得dumbell有咩意點 啞鈴放前定側？

做完有無即刻抺汗著衫呀 ? 定係除晒衫左照右照一大輪

keep反做運動,黃忠上身

一開始練肌練背好似冇咩發到力係唔係正常? (有鎖背)
做完第二日胸先會痛

到底係我真係做唔岩，定係其實一開始正常都係手力>胸力
所以做耐左先會真正FEEL到有用胸?

BTW胸真係平過紙
厚度都唔知有冇0.1CM

同埋都想問下
我體脂只有8 (172cm、52kg)
係唔係可以食得冇咁健康都ok?
通常好多人都有d肉地先會食好多蛋白質、少食脂肪
但我好似連脂肪都基本唔夠

做親gym 就好易病

絕對唔係
長時間食得唔健康就算瘦 都一樣可以好多病
有樣野叫THIN OUTSIDE FAT INSIDE
健身同飲食係息息相關
但本身飲食都好重要, 其實唔止ENERGY SURPLUS 咁增單
仲有好多好多既影響
好簡單咁講 兩個人都食2500KCAL一日
但一個餐餐快餐,一個食得好(餐餐雞胸西蘭花呢D唔係叫好)
長時間落黎, 食快餐個個係健康同肌肉增長方面一定係比較差

強烈推介
一隻pre workout
白色monster
有冇巴打操前飲？

請問手腕係咪越窄就越多三頭參與

但我試過太窄，窄到手腕要彎一彎

感覺好似好傷手腕咁

係咪窄過肩寬少少已經ok?

我發現自己好似有女乳症..
其實係咪對操胸好大影響？
如果係 我上網查過係要做手術..
我應該睇街邊醫生查下先定點好
依家每次操胸都無哂心機

窄到要彎手腕的話，用EZbar，唔好做咁重，最好戴護腕
同膊頭一樣寬度都可以，對關節比較安全
睇你自己取捨
最緊要做個陣幻想三頭行先，落個陣感受下三頭點樣拉長

想問咁多位師兄，用左兩個月時間，呢個進度算唔算好？對呢啲數字無乜概念，求指教

乾住上
BTW邊到做呢啲CHECKING

旺角有得免費做
係一間叫Amway 嘅公司做，
係h&m隔離嗰個商業中心，可能有師兄都知，
但我忘記了，遲下搵到再講返

減肥JJ 想問下 166左右 68公斤係咪算肥仔

最近忍唔住的起心肝減磅 想問咁多位大佬 有咩野食 for 三餐可以介紹下
我而家朝早 滾水麥皮加一條蕉同落少少蜜糖調味
下就果餐就藜麥 夜晚諗唔到可以食咩 剩係食菜 加啲雞胸/三文魚得唔得？

另外都會去做gym 跑下步 舉下鐵 舉完半個鐘左右就休息一就 去跑30-45mins 咁樣夠唔夠？

同埋做完試下啲位 痛撚到仆街 痛左幾日 好撚辛苦
咁樣係唔係正常？ 同埋係唔係有啲 剩蛋白質既飲品？果啲 做完gym 任係咪有用？係唔係好過食其他野？

就咁睇唔肥
不過都要睇身型 脂肪比

BTW 你食太少
岩岩做勁痛係正常

新手想問下
我依家175cm 63kg 用緊個磅話緊我係14%體脂率
想問下我想將體脂率降低 體重又維持不變 咁我係唔係應該食多啲蛋白質少啲碳水化合物？運動應該係重量訓練為重？應唔應該跑下步？

會唔會比人sell野?

其實有做GYM應該要要幾多蛋白質先足夠?
我每次做完都會食4隻(淨蛋白)+飲普通奶 訓前多數都會食多2隻。
咁樣係咪唔夠

BTW未敢去接觸奶粉住

千其唔好掂奶粉 一飲就會大隻得濟番唔到轉頭

我去過兩次，完全無人理你

想track 下progress

有冇師兄介紹邊隻阻力帶好用

可能坐得多 都有個肚腩
應該要食幾多？係少食多餐？
之前推下胸同二頭 之後痛撚左成4,5日
我見有人買蛋白質既沖劑？定粉 果啲有冇用？想買黎做完gym 食

要睇男定女

男人的話
增肌期會建議最少每公斤體重食1.5g/day
減脂期就最要每公斤體重1.8g/day

如果你6隻蛋白+當400ml普通全脂奶
大約有30-40g左右

常見食物例如一件手掌咁大嘅雞胸就有40g左右
一份蛋白奶粉就有20-30g左右

所以好多人用蛋白粉用黎做蛋白質補充
因為又平又方便又易入口

但係蛋白奶粉只係蛋白奶粉
同你用食肉食蛋食豆去補充蛋白質都冇咩分別

餐單上 熱量 蛋白質 脂肪都未夠

新手岩岩做會痛係正常 因為肌肉未開發過
邊到痛第二日就做其他部位先
可以按摩 同埋食返碳水同蛋白質幫助紓緩下

剩蛋白質嘅飲品
即係蛋白粉
其實都只係蛋白質嘅一種
你要補充蛋白質可以食肉食豆食蛋飲牛奶食堅果都可以
只不過蛋白粉會較平同埋較方便食
冇話好過食其他野

少唔少食多餐冇所謂 最主要係睇每日總攝取熱量

有咁著數 免費

其實我想跑步多架，但膝頭唔好，步唔到，咁我咪試下做HIIT ，但有啲動作我唔夠力。宜家諗緊做咩運動助減脂增肌

HIIT動作對膝頭都有負擔 除非你唔用膝頭
同埋新手做HIIT有幾個問題
第一就係安全性
你對肌肉控制或者動作唔認識
可能會受傷
因為HIIT係追求緊高強度同頻率
動作穩定性未必控制得咁好

第二就係強度唔夠
HIIT講求將個心跳率推到80-90%
意志力差嘅人未必可以推到咁高
推唔到咁高就不如做返強度低時間長
至少會安全D同冇咁攰

帶氧運動基本都係跑步遊水踩單車行樓梯打拳跳繩急行爬坡

如果真係有傷患就最好問醫生意見

初黎報到

想問下點解啲肌肉唔實
做果陣同做完果一兩個鐘都實 因為充血
但一訓醒就變到淋哂
食完早餐又實返少少？

我都有磅
希望體脂去到13以下
但太難
食得太dry我又頂唔到

因為岩岩做完肌肉因為撕裂同充血會變腫變硬
之後慢慢修補返就會冇咁硬
正常肌肉都應該係唔谷唔硬
應該係柔軟而有彈性
唔需要咁失落

小弟係極瘦底
想試下做gym 增肥
想問下有無地鐵紅線做開gym既巴打
教我做？
我咩都唔識
有的話請留tg

增肥食嘢就得 唔使做gym

唔該哂

我好多痛症，之前懶至咁去玩tix,唔夠肌同唔識發力攪到條頸痛左成個星期，有諗過唔好攪咁多野，去游下水算

想問下 如果做帶氧既HITT好唔好 我做樓梯機 35秒+60秒抖

出汗仲多過平時做1個鍾正常SPEED

咁最好問左醫生先

冇問題 最主要睇你做哥陣心跳可以去到幾多

出汗個機制同使用能量個機制唔同
所以出汗多唔代表效果好

唔係漏斗胸都好啲

女乳症係粒lin成粒女人lin咁?

不過都係既男人老狗咁樣 好唔美觀

俾著我都頹
去做手術囉

機個啲心跳唔準 好難睇去到邊

我對食果方面冇乜頭緒 有冇巴打介紹啲普通既餐單 可以介紹下

唔該哂呱呱巴打
次次都好詳細答哂我啲問題

30歲新手想開始做下
個身勁薄
想操厚d 個身 背肌強返d

預左學費 應該點開始？

我個餐單比你用未必會岩 因為大家訓練量 身高體重生活習慣都唔同
依家減脂期我返工日子嘅餐單大約係咁
早餐會食藍莓杏仁奶燕麥
午餐晚餐係雞肉蘑菇意粉
份量大約1500卡左右
大約160g碳水 140g蛋白質 25g脂肪
另外我留左400-500卡係放工GYM完用嘅

我TDEE係2500左右 依家咁食就可以有500卡赤字一日

最主要就係盡量食天然食物/自己煮
佢地卡路里低好多 因為冇左好多不必要嘅脂肪

同埋如果餓嘅可以食多D蛋白質同蔬果
蛋白質留係胃部時間長 頂肚
蔬果好多都好低卡 食物體積夠大

都係冇野做答下

預左學費就當然係自己上網睇左一定資料之後
去搵PT跟住你操

我有輕度漏斗胸，好柒
個胸愈大，中間愈凹
個身睇落都好薄

leg days
除咗leg extension, leg curl, lunge仲有咩做？
得dumbbell 做埋squat？

做左一個月gym,開始覺得有背型過有胸

deadlift, reverse lunge, bulgarian split squat
其實每個動作自己都有variation, 例如闊窄腳，lunge踩前啲就hips多，近啲就quads

但dumbell做squat 同deadlift 會唔會唔係幾好？
定其實同barbell一樣

原來你得db睇錯
squat ok係唔夠重姐
dl就我覺得麻麻

喱兩個動作最好bb因為姿勢要求高

我平時做背都有用dumbbell 做bent over roll
其實squat 條腰背係咪都一樣
挺胸，背直唔彎，大脾應該有拉扯感

Squat可以用DB做Goblet Squat
同埋上面都講左保加利亞蹲
Deadlift可以做RDL

入去自己企上去跟住指示就CHECK
冇人理你
就算你想問都唔知問邊個XDDD

巴打係邊到做 好想去check下體脂但唔知邊到搵 係咪都要俾錢？定係有啲好似康文署咁免費自己check

旺角柏裕15樓
free
有人就排隊玩

thz 巴打

有無巴打飲開pre workout 黎操野？
今日試左好耐之前買落既試用裝 飲完真係唔洗食野都有力操 仲好似好力左 但可能心理影響多d
諗緊好唔好買定包旁身

飲耐左身體會慣，建議個日狀態冇咁好先用，唔好成日用

我自己一星期最少做四日
day1 腳
day2 胸
day3 背
day4 膊
之後可以rest 或練手
手 我冇刻意練
有時間先練

腹既話，基本上我每次操完一範，都一定會做三四個練腹動作
腹係可以日日都練

有冇巴打可以分享下自己身上有咩傷

我就之前玩滑板跌親之後腰椎關節錯位，自己唔知又繼續做gym結果更加惡化，跟住以前玩大重量啞鈴臥推玩左一排手腕開始唔舒服。

點樣先發現到自己腰椎問題？

我自己本身讀物理治療，成日做完deadlift就唔舒服，有次檢查發現自己腰椎3-5節都歪左 ，如果你有咩問題最好都係睇下醫生/物理治療，冇經驗既人好難診斷得準確。

之前推胸用錯膊頭

係無職員定點 好驚玩完彈出黎要收我錢

尋晚試左響14組2-3rm pull down 之後，加多10組10rm嘅pull down
而家攰到仆街，眼訓到仆街

打波傷過頸，大大聲啪左一下
手腕落地傷
尾龍骨落地傷
右肩錯位傷

有傷到?

有冇做gym整親

有呀 所以勁緊
得閒注意下 拉返鬆就OK

咁都唔算咩大傷 好似得我先咁多問題

goblet squat 個時下背有feel正常？
反而肌四頭feel小啲

可能你下背較弱

Lower back有啲chok住chok住 好似係db press拱腰搞到咁 點算好

平時做開8-12rep既重量 係咪得閒都要做下大重量訓練

有冇蛋白粉好飲得過bsn syntha6
飲完bsn之後飲過on gold whey同mp whey
對比之下同屎水冇分別
有冇清都飲過bsn

高中低rep數都應該有訓練
因為力量 肌肉量 同耐力其實都係相輔相成
而且多D花樣做起上黎開心好多

新手點學

做barbell bent over row 時lower back會攰正唔正常?

正常

因為我新手亂做 發覺d肌肉唔算大
但耐力好左好多

尖就冇

各位巴打高手
小弟165cm 56kg, 體脂16%, TDEE大約1950
上身瘦薄但有少少肚腩同腰間兩邊有少少贅肉
下身踢開波所以未至於好瘦
我目標暫時想操到個人厚d, 有dd肌肉線條, 類似泳手身型咁, 但減肚腩同贅肉
我又唔算好新手乜都唔識, 一d基本嘅機點做點用都識, 不過係少做gym
想問下我而家應該邊重訓+帶氧, 配合吸<1950kcal去減咗肚腩同贅肉先?
定邊重訓+帶氧, 配合飲weight gainer補多d 碳水同protein吸>1950kcal?
定重訓為主帶氧為輔, 配合高蛋白飲食吸>1950kcal?
亦有人話瘦撚要增磅先, 但我睇咗好多youtube教workout飲食嘅都無講增磅有咩用
好多迷思 有係巴打可以指教下?

係咪有手把嗰種?
不過呢啲其實都唔太準
淘寶買個都得
真係準要用DXA

係有手把,感覺已經好ok

呱呱巴打提過自己會有一日操胸背

唔知係唔係superset呢？

雖然好鐘意做gym，但無奈要慳時間

咁我想請教superset既

我網上睇有好多superset workout plan

但有d一係就我做唔到（引體）一係就無依d器械

所以想試下自己plan

咁就想問一下胸背superest

咁我就網上抄人地再改少少既

ss1
barbell bench press
barbell bent over row

ss2
incline dumbbell press
t bar row

ss3
dumbbell fly
lat pull down

ss4
諗唔到

想靠少d machine
因為superset就係唔斷得
人地一用左就會休息左就無咁大效用

想問仲有咩推介

最好唔計引體
一開波就算做到都係兩set收皮

定其實我分開黎做好d

平時一行開立即有人輪住部機用
我覺得自己一個係大場操好難咁樣玩superset

有時我會揀某啲日子先做某啲動作
因為少人啲

最小人多數都係星期六日
星期一最多

想問下大埔p記個場大唔大？ 機多？環境如何

禮拜一全世界一齊推胸

分開操啦，super set目的都唔係用黎慳時間，操到回唔到氣反而影響效果

最近開始做gym
有冇咩動作可以focus大脾
覺得自己大脾太瘦 好似筷子腳
想有返少少線條

Squat

離題問一問 有無巴打有骨科醫生介紹 小弟扭親腳一個月有多仲未好番曬

Thx 巴打既解答 因為最近呢兩個月都好得閒 諗住keep 住每星期最少做4次gym 去減磅同增肌 但我又唔想練到好大舊 係唔係做既次數多啲 效果會好啲？

係唔係超市果啲普通意粉就可以架啦？
另外我想問下 邊度有啲平平地可以上餅既啞鈴買？
我見啲運動鋪 成500幾
TDEE 係咩黎架？可以check 每日要攝取幾多既分量？

一星期做4次太多喇
一唔小心就會練到太大舊 到時就番唔到轉頭
一個月練一次好喇

新手留名
自講下現況
4月頭從0開始練
而家每日做30-50分鐘帶氧，跑步/單車機/游水（唔識游，好慢既蛙式）
逢星期2，5上去力威

想問下做一次重訓大概應該要幾耐？
兩個禮拜前開始去力威
次次上到去操手，無操過腳
操十零廿分鐘就跑50分鐘機
但係上網睇人地既心得，個個都話操1，2個鍾

我做幾下隻手已經無曬力，1個鍾簡直係天荒夜譚

操腳我只識靠牆蹲，3次每次1分鐘
大脾位已經酸到行路有困難
但其實係咪唔夠？

關於跑步呢樣帶氧運動
話就話低強度，但心跳去到140果陣
已經喘曬氣，腳腕又酸痛，何來低強度？
而家大概可以心跳120左右跑十分鐘
之後就算有氣，隻腳都無力

小弟遲下想考消防，
但心諗而家咁做好似好無效率
請問我應該點做

感謝各位巴打

如果一開波習慣唔到分肌群做就做全身先啦
我平時分push pull leg
一個大肌群五-六個動作，小肌群兩-三個動作
一次唔計aerobic 做90分鐘左右啦

leg???????????

手同膊同一日操啦
操完手第二日仲邊有力操膊

唔係太需要

Dropset拎多兩對啞鈴都好唔好意思了
Superset係多人時段真係好難做

如果係想慳時間可以試下用Rest Pause

腿部佔身體一半肌肉
唔做腳即係全身有一半冇訓練到
而且練腳可以幫助分泌更多睪酮
對肌肉成長好有幫助

即係呱兄你係分開胸背黎做?

如果我重點係size

好似分開黎做好d?

一般一次訓練都係6-8個動作左右
一個動作3-4次
3*6 休息時間都差唔多最少16分鐘左右了

力威就係出名操身唔操腳
如果你想做埋腳我諗你要另外自己去做

因為酸軟同喘氣係帶氧運動本身真係應該有嘅反應黎
有時朋友話做到好攰
我多數都答做運動梗係攰 唔攰不如返去屋企睇電視
做高強度帶氧例如HIIT等 心跳要上到80-90%
最大心跳率大約係220-年齡
做完20分鐘嘅高強度
係應該會做到想嘔 真係作嘔哥隻

不過都係開始左一個月左右
建議如果係考消防 除左力量同耐力
要額外做下體能訓練
因為消防考試D爬樓梯 搬搬抬抬
唔係話大力同長氣就做得好

舉15磅啞鈴 分開8組 每組30下 頭個排都會酸痛，依架少左好多。係咪我個方法錯左？

點解要舉咁多下 如果每組舉到30 下姐係重量未必夠

試下加磅仲少幾下好似好d

舉成240下冇乜feel, 我唔太信動作做岩

我唔加啞鈴 就咁郁240下都酸

我跟朋友操 每組中間抖半分鐘，佢同我講練肌耐力，所以想請教大家

如果你想練肌耐力都無錯既 就肌肥大就加磅啦 既然咁輕鬆

你朋友係咪咁大整蠱 ，絕交啦

肌耐力一個動作都唔會240下啦

實際增肌 操完係咪痛一日？

向心收縮，頂峰收縮，離心收縮

睇本地youtube channel kofgym了解好呢3樣野，然後上網學下個動作真正係點做，研究下d角度，發力點，如果咁你都做到240下你唔洗做gym架啦，你已經係一拳超人直接登記英雄證啦

唔一定
唔一定要痛先有效
但係新入門都多數會痛
因為肌肉重係好幼嫩未開發過

有無d 健身routine 比玩具撚

想問下有冇師兄去過土瓜灣皇牌健身中心做？
幾錢？

感謝巴打
但大力+長氣都做唔好，
咁要點先能夠做好？
體能係咪代表肌耐力，定係其他野？

我想問有無動作淨操大脾
唔操小腿？
之前踩單車搞到小腿粗大脾幼
成個形好難睇
同埋有邊幾個動作可以做厚成個身
米八但得63kg 成個紙板人咁

大脾: squat, lunge, leg extension
厚: barbell row, seated row (machine/cable), t-bar row

近排想真係買返條腰帶
有冇爸打用過RDX ?
我見佢快拆都係49美金

小腿好難操得粗，大把人練左好耐都粗唔到幾多，尤其你係平時有做開運動個d，做厚個身lats少不了，做pull up，cable row

有冇巴打玩埋trx

睇落好似好簡單，但有時d健身佬做仲差過普通人 ，好似我呢d平時冇玩開核心一玩trx即刻7晒

加埋deadlift, bent over row

力威唔會教你做架咩

有無巴打可以指教下?

我想線條靚啲所以有keep住做練core既運動，最近一次磅個body fat percentage係17.5%, 上網見其他女女around16-18%body fat都幾fit, 但點解我條馬甲線/腹肌都唔係好shape，幾乎睇唔到

係咪剩做plank操唔到腹部？

排除個個磅同實際有落差，我覺得應該唔大因為係醫院磅個磅睇落幾高級

肌肉量未夠，多啲操吓其他肌肉
平時做plank, 做無數30-40下嘅腹肌動作主要係訓練腹肌嘅耐力多過練大粒啲腹肌

每個人脂肪分布都唔同，plank強度唔高，好難操到腹，但如果只係要求靚其實體脂夠低就ok，建議練背對腹部線條都有幫助

咁都有分脂肪分佈既
講到尾 都係基因問題
最簡單你一樣重 一樣高 一樣FB
但人地個胸同PAT大過你

其實一般男人16-20%我覺得好正常
可以考慮下直接增肌

增磅 或者直接D講增肌
係健美角度黎睇
其實我地最主要做嘅得兩件事
1.增加肌肉量
2.減低體脂肪
因為身體嘅所謂線條其實都只係由肌肉同脂肪組成
肌肉愈多 脂肪愈少 就會愈見到明顯一塊塊

健康角度黎睇
肌肉多左對身體嘅支撐會比較好
唔會咁易腰酸背痛
唔會咁易受傷
唔會咁易有不良姿勢

假設你真係有練到腹而又有效
17.5%係應該會見到腹線嘅
就算平時冇 一谷都應該有
因為女仔17.5黎講都算好低
計返落男人到已經可能係12-13%

所以就係一黎可能個磅唔準
二黎就可能係其實個腹嘅訓練唔多夠
三就可能真係基因問題 要再勤力D壓低體脂

明白 thanks

我見練背好似要用儀器多？有冇啲workout唔駛equipment haha

我都唔知有冇效，一直剩係做plank, 依家撐到兩分幾鐘，但可能似樓上ching講只係係train 到endurance 唔係一舊舊肌肉haha

又要上黎請教咁多位巴打了
二頭做左好耐都冇乜進展..
前排上網見到二頭有分長同短頭
所以係二頭訓練度加左個Hammer Curl

之前意氣用事未做好就亂咁加重黎玩加到大約12-13KG
借力借到次次做完都冇玩盡既感覺

所以呢排降番落去11KG左右
慢上慢落feel哂成個motion,
每次做完個二頭都就黎谷到爆炸
做最後幾下直頭係舉上去果時比個二頭頂住頂住
但都係好似冇乜點進步咁

想請教下咁多位巴打有冇咩改進既空間

成個流程係:
1.standing Dumbbell Curl
11kg 10>8>7>6下

2.standing hammer curl
11KG 7>6>7>7下

3.Concentration Curl
11KG 右手 7>6>6 左手8>6>5

4.Concentration Curl
9KG 右手 6>6>5 左手6>6>5

今日做 over head press
背唔靠椅
做好輕個身都震晒
係咪腹同背太弱

引體上升

試下減少操二頭，例如隔一個星期先操一次
又或者可以隔個星期搵一日嘅pull day/ back day最後先操二頭

有機會係平衡得唔好？
試吓做嘅時候谷實腹肌
將啞鈴由膀頭推上頭頂

女仔其實可以用枝1-2kg嘅水做single arm row

操腳同分泌冇關系

想問下師兄
膊係咪一定要用大重量推先會大
事關小弟玩開徒手訓練 冇乜機會去gym
屋企淨係得啲輕磅dumbbell
如果用普通body weight推力訓練再加fly會唔會刺激到佢生肉
因為近排發現膊開始追唔上二三頭 所以想加啲新element落去個plan度
Thx

咁如果我想減咗肚腩同腰間贅肉d fat
而其他部位想多返d fat
有無辦法

呢個係isolate但唔撚好買呢個吖，屌佢d代糖勁撚到，飲完刷幾次牙狂飲水陣甜味散唔到

屌好彩上黎問下 最驚飲甜野
有無邊隻推介
純增肌應該isolate最好？

其實牌子冇咩所謂，飲粉最緊要飲完唔痾同口味岩自己就得，呢d要自己慢慢試

isolate係低卡 低fat 低carb，主要係你飲普通whey吸收唔到會肚痾，或者你想控制體重先飲

想問下呢除左有甜味之外，有冇其他會影響減脂既factor?

最近買左

即係一開始可以飲普通whey先
效果同isolate一樣？
睇過下post有唔少巴打推介on whey

有冇巴打有買啞鈴係屋企玩？

想買返兩個平平地放係屋企操下啲普通野

其實點解我體脂低但唔收腹個肚會勁突
要收腹先現腹肌

次次做gym都係咩都做

大牌子有保證既

唔肚痾 bodyfat唔高的確飲whey夠哂啦，但建議唔好一買就太大桶，廢事真係唔岩飲搞到要扔，on同myprotein就平民價既，你試完覺得ok咪keep住飲睇下效果，奶粉始終補助野唔洗太上心住

有咩方法可以突破引體次數 練左半年一組最多都係得8下 上網睇個啲方法對我都係唔work

腸胃比較敏感
平時飲得多奶會好多屁放
可能isolate 岩我多d
Bodyfat想再低d

如果你真係咩都試過哂咁無架喇
得番打針落藥幫到你突破natural極限

會教既，但每次上去都係果幾個動作
成個過程4個字左右就去行機
所以見做gym要一兩個鍾，就心諗自己係咪真係操左

力威咪就係比人喪屌佢教得20mins hea學生又永遠唔會操腳
屌到連新假期呢d唔關事嘅雜誌都有講

好想貼

咁搵笨柒, 力威收幾錢

會費+教練，半年3皮，都幾肉赤
但動作教得岩又唔算係笨柒既
1黎去到而家我都未做得岩曬個動作
2黎果到既機就係得咁多

既係4個字唔夠，
我去完力威之後要另外繼續操嗎?

一個月5000
包幾堂教練先

班教練就係Wu C Fu堆徒子徒孫
每次上去就是但執一件，佢磅住你做
好似無得自己做，至少我未見過
基本上次次上去都有教練
一個禮拜2堂，4月去到11月

即係一星期上兩日
每一日就做20分鍾 跟住就叫你去做帶氣?
5000/8 都成 600蚊 20分鍾

...
去搵私人PT教好過啦
一堂幾舊水
學晒基本野就自己操

基本上就係咁
成個場大部份機操一輪
每部機3set，教練同你較重量，越做越重
力威個網寫480一堂教練
但實際上加埋會費就差唔多600一堂

而家先講太遲鳥
我諗過左呢半年，應該都知道點操
到時去康文署報到

你都係宜家開始就去埋康文吧啦
一星期兩節 每節先20分鍾
20分鍾真係唔知做得D咩

力威咁貴
30k夠比好多年gym 會費

冇關係？
你操過腳未？

on9仔 力威袋底推胸都叫教得岩
不過都好 去p比人劏硬10萬

操完腳個日特別咸濕

唔好咁撚仆街啦

一早就應該做好哂research啦，唔好諗啦，你半年後都一定係成pat屎咁出番黎，力威最鐘意講逗逗逗，dumbbell barbell逗咩春 d操法落後到仆街，不過最緊要佢sell到班仆街自我感覺良好

最鐘意睇力威屌c p記，然後jackie wong屌力威

腹肌練出面唔練入面咪突囉

有冇人食過true mass 1200
一日會食幾多次同埋幾多scoop

腹肌都有分內外？

腹橫肌，睇唔到但好重要

求方法

睇黎又有得加操了

腹橫基本上好多動作都會用到，個功能係好似腰帶咁，練主要都係activation，姐係識得點用腹橫，好多人都唔識用腹橫去穩定核心。其實腹肌有幾個，腹直肌（最外層），腹外斜（第二層），腹內斜（第三層），腹橫肌（第四層）。

我主要係做leg rising 同單車

其實腹橫係你做動作之前就會收縮，正常情況下你做呢兩個動作腹橫一定會收縮，但有d人唔識用腹橫收縮，用左比較外邊既肌肉（腹直）代償左腹橫，但因為腹橫係直接連住thoracolumbar fascia，係可以直接穩定你既腰椎，但腹直唔係，腹直收縮係會令到腰椎做出彎腰，而你為左維持腰椎中立就會令腹直肌既拮抗肌（eractor spinae）收縮，兩邊既肌肉不停收縮就會係咁震，會好累又唔穩定。

但4舊腹係疊住定平排

有冇師兄去開anytime fitness做？
想問下幾錢？

冇仔細諗過相對位置 剛才唔應該分四層 ，sorry,不過TrA係最內層應該冇錯。

好似好pro

D狗互屌

想問個fd新手 做左就快一個月仲未feel到胸同背用力點教好

挺胸夾背沉肩 佢都用唔到胸 用好多三頭

背方面 佢腰椎好似傷過定唔知歪歪地 教佢拉背佢話唔正常地痛 好難搞

痛就咪亂黎

我都去左做呀！可唔可以分享下運動同飲食呀ching

本身好瘦，無乜肌肉，係push up 都做唔到嗰d
啱啱開始練肌肉，但做左一日，就肌肉痛左四日
想問我係咪應該再做輕d ?
同埋係咪應該等到佢唔痛先再繼續做？

以前有個pt教話推胸想像下個人既背向後頂 可以試下
Btw 可能叫你個朋友睇醫生搞左個腰椎先

尋日試左朝早練sprinting,晚上練jogging
今朝起身下盤就痛到pk

新手一開始就唔好一次過做太多，慢慢加到目標組數。

有冇巴打有操下斜方 ，好似好多人都上斜大過下斜好多倍

可以試下用roller整下上背，打開胸椎活動度，等個腰椎唔洗食太多

咁係咪最好要唔再痛先再做返？

係咪做窄手t bar row都練到？

發覺真係勁多人鍾意做手
練到手勁大勁粗 但胸背

好似比較食唔到下斜

我相反，直接唔練手，因為唔係夠時間做，而且多關節點都練到d，手好粗但胸背跟唔上，個比例會好醜

咩動作會食得應？

做左兩個月無左火去做
點先pick up到團火

Keep住磅重同量度身體

團火要用適當嘅休息同明確嘅短期目標去 KEEP , 一般人唔好用越辛苦越有效嘅心態去練 , 覺得辛苦就做輕少少或做少一兩 SET

短期目標即係...？
一個月內要做到某樣野咁？

我都諗過跟紅字
但好似一做輕左就無乜酸痛感覺 做完仲覺得無效咁

做輕時動作離心慢啲都一樣會酸 , 我近來中期目標係做前水平 , 做前水平再細分 6 個短期階段 , 而家先係第 2 階段

唔知叫咩名， 拉住cable or dumbbell舉成y字型

p 記賣緊個隻whey 好唔好？？

我想問下如果追求肌肉嘅肥大（例如胸背手）
係咪最好每set 12-15下？
抑或間唔中都需要練strength，即係5-10下？

幻想唔到

Me no arms day
每次都係大肌群後加兩個動作就算

youtube打lower trap就有

應該知邊個了
但感覺似操膊多d

呢舊闊手natural grip 好似都ok

巴打們我係新手
175 67想開始上鎊買Gainer
見BC減緊價
All max
BSN
On
Muscletech
邊隻最好

另外想問下各位
我推胸個時係感覺到個胸，但成日都感覺到啲力落曬2邊手/delta
朋友叫我改善，之後挺胸收胸夾背鬆膊都做齊
但都唔識卸曬啲力落個胸到，搞到隻手好攰做唔到，但個胸都唔夠

請問邊度有得做

以前都hea操手 跟胸背做兩個動作算
但係做耐左發覺跟唔上大肌群
宜家加操 腳+biceps同膊+triceps睇吓會唔會好啲

係啊點都會用到膊頭 ，重點係帶到肩胛骨郁

如果巴打們覺得自己卡關唔知點進步or發力有問題，可以試下係core方面改善，識收core會幫到你好大進步

其實又唔一定要做晒單關節，可以將大肌群動作換下，好似胸可以加dip,背可以反手拉

呢個真，好多大隻佬核心好唔掂，核心唔好好易受傷

唔穩定就傳唔到力 ，好多人以為核心得個幾塊肌肉，其實肩都需要核心肌肉去幫手穩定，好似前鋸肌，trap，旋轉肌群呢d都要練，唔係好易就會因為長期動作唔穩定搞到d組織傷晒

自膠 肩個d應該叫穩定肌

覺得跟唔上真係可以試下分一日操手
第一個動作做個大重量動作例如窄手bench, barbell curl
對手臂會勁好feel

宜家一星期4日 抽唔到一日做arm day
有諗過push pull leg arm 但係又唔想影響到其他肌群
宜家練arm 第一個動作都係大重量 之後嘅動作就輕啲high reps啲 focus係mind muscle connection

用龍旗練core 感覺好正 ， 次次練完第二日個core 酸到打個乞嗤都好似想抽筋咁

如果有脊椎側彎，請問有冇咩動作避免做？

點plan計劃

新手怕做錯可以點

mp依家有隻Toffee Salted Caramel口味, 之前有無出過?

唔知有咩動作

重量會垂直食係脊椎既動作就唔好，好似squat deadlift呢d動作就最好唔好做

平時做Lat Pull Down,Seated Row,Dumbbell Seated Overhead Press,Dumbbell Row

1)Technique
2)mind muscle connection
3)leverage
4)flexibility
全部都處理好？

推胸係臥推?如果係臥推冇可能比晒d力去胸度wo。如果姿勢都岩，有可能係你朋友既胸未徵召晒所有motor unit姐，又或者係你朋友既triceps同deltoid跟唔到胸，姐係最尾胸未累，但triceps or deltoid已經累

雖然係打機人物
但有冇人目測到幾多%體脂
想練到佢咁

想問屯門ching係邊到買奶粉？
見到華都有間 啲奶粉應該真？

巴打，如果係好輕微又過左青春期其實squat and deadlift可以做，如果30度以上我就覺得要問過物理治療師或者醫生先，因為脊椎側彎唔單止係frontal plane咁彎，仲有transverse既方向，甚至sagittal plane都有。
個人認為，你做個幾個如果做得好個動作其實冇咩影響，係dumbbell row覺得唔係咁好。

11-12

THANKS

唔該哂巴打

唔增肌 11-12都一定無依個身形

呢層一定啦
佢設定係184CM 88KG
我都要努力增磅

巴打我想問下 打j 會唔會影響健身成果

乜嘢健身成果？肌肥大？耐力？力量？協調？減脂？

肌肉

開始影相紀錄進取
影相無照鏡肌肉 無咁厚咁明顯係咪正常

有冇元朗p記巴打

影相好講角度燈光嘅
GYM D燈光成日夠高 打到陰影好重好大隻

自然就好

有冇人用慢煮棒備餐
近排想買一支 有冇介紹

出面有冇d細包裝既whey買?想試下味同受唔受得,唔想買太大包
thx

上網買見好多都有Sample細細包咁買

想買幾包但一百幾十唔夠免運費~

好似話響影相呢d第二定第三身視角見到嘅先係真正嘅自己

啱啱join左140個月簽3年 得閒可以一齊操下

想問下而家myprotein 50%off 係咪已經最平？

iherb

住天水圍 去開元p 最近發現其實屯p 仲近 唔洗行咁遠 個場仲大好多

Tg

買夠850/1250送嘢算ok...不過最平試過4折左右...

佢話無咩影響喎

已經好平啦 哥陣六折買5kg粉先六百幾蚊

話mcu啲popcorn movie冇深度
就好似啲大陸人去日本食壽司問點解條魚唔熟

send錯

我啱啱都買咗兩包2.5...驚唔啱口味

我同意

ＡＧＧＥＲ

講得好

琴日買左5KG+2.5KG WHEY+1KG CREATINE 送1KG WHEY
加埋好似70鎊

唔係850送杯
1250送盒朱古力咩

我琴日睇係60鎊就有4樣野揀
都係POWDER野
就揀左WHEY, 唔見杯同咩朱古力

巴打係英國網買？

係呀 我有FD係英國幫我帶返黎

點解唔直接訂香港官網?

我新手做左四個月左右 本身瘦底50幾kg 剛開始時body fat 16% 家下 11% 但一點都冇重過 想問下可以點增磅？

唔同地區d特價唔同 台灣好貴

食好少野?

你平時飲食係點呀..?

一日食四餐 每餐碗幾飯算唔算少？

訓練計劃同埋食咩菜咩肉
要打清楚D資料先答到

50%OFF咁計,買返同一SET野香港貴差唔多300
同埋我FD返香港都空GIP, 所以次次都係英國幫我帶返黎

同埋原價已經差好似
英國5KG WHEY 58鎊, 香港好似1000HKD

然後你1000HKD 50% OFF先差唔多等如人地原價
英國個價未折前, 宜家都係45鎊

有冇巴打玩過呢種運動

體脂降但體重維持咪有增肌囉

新手四個月得2-3公斤有d少wo

有無師兄飲過bsn同allmax既gainer
邊隻好啲

屌……有d驚tim

自從我食8成飽左右

再每日兩scoop whey protein（唔係gainer）

體重升得好快

快d依家真心有d驚

好似每個星期就重1.5lbs咁

想問bulk緊黎講是咪正常

雖然覺得size都係唔夠

但不如cut下先，cut到差唔多再bulk過??

真係好驚

天水圍人+1

幾高幾重?

168cm

體重都係168

成76KG都重BULK ?
體脂高唔高?

肥仔一名想操fit
應該由邊到做起？
跑步做gym？
係咪跟教練督促下會高d成效
零食同好味嘅食物戒唔甩
有無過來人

高

算啦

我決定左cut

體脂一定要減

其實體重升降都建議每星期1%體重最穩定
寧願慢都唔好快
快左多左脂脂/少左肌肉又係負進度
肌肉增長新人一年有十公斤八公斤已經係相當唔錯嘅成績黎

有冇話幾多%體脂就要開始注意?
NOW19%

減重最主要都係睇每日熱量攝取
同埋就建議早餐食多D熱量
工作會冇咁攰 精神D
平時我會燕麥蛋白粉杏仁奶 水果去做隔夜燕麥
碳水蛋白質纖維維他命都有係入面
早一晚撈好入雪櫃 第二朝拎出黎就得

男人冇咩目標嘅我覺得Keep到20%樓下就OK
唔會點有肚 谷嘅會見到微微腹
多過20%就開始睇下自己接受到幾多

新手驚做gym會咁

就咁睇我都叫正常速度增長喎

不過真係要停啦！

想請問大家睇開邊個既hiit?

jeff個d太高難度

好似好好味
多謝分享

忍唔到口冇問題嘅
因為你食一啖/一餐其實肥極有限
但相對都要明 一個好身材
唔係因為你做一日運動/控制一日營養得返黎
所有改變 都係一星期 一個月 一季 一年咁去做

如果你肥仔係指體脂好高哥隻
第一件事係執左飲食先

其實就咁跟YouTube 片同Apps練係咪好難練肌肉？
之前好有恆心做咗一個月 每日一個鐘左右
真係零肚腩 但練唔到肌肉同馬甲線
我啞鈴只用三磅咋
係咪真係要做gym 做機先有效果？
但而家做運動開始停滯緊

比健身公司伏左，如何是好

蛋白粉隔夜好易臭

應該係食果朝先至開粉嘛？

所以啲人帶粉格都唔會開定，雪住都會變味

其實我所謂隔夜都係五六個鐘 我夜訓早起 但都唔覺有咩味

有時間當然係食先撈粉

睇你要咩效果
如果要體能柔軟性平衡性協調性等 靠徒手類訓練都練到野
但係你話要大大舊肌肉同力量 會要靠Gym嘅負重同器材

之前飲whey protein 飲到係咁爆瘡,而家食完A酸就冇事。問左醫生，佢話唔好再飲因爲有激素。但係食protein cookie會唔會岀事？
利申:食左幾日暫時冇事

每個人基因唔同 對唔同蛋白質都有唔同反應
你如果本身對奶質品冇敏感(例如發炎)
你可以試下CASEIN, 如果KEEP同樣問題都出現
咁就冇辨法, 可能飲豆奶之類

唔會啦，後生仔，其實做一個星期已經習慣到8rm 既重量

睇開body coach tv

巴打覺得hkn定iberb買粉好?

咁又唔使大大舊肌肉
唔係想變肌肉人
因為隻手臂偏瘦
拎野唔係幾夠力
想練返少少肌肉咁囉

有冇屯元天巴絲一齊夾仁愛堂

bc shop買奶粉個啲有冇得買少啲份量，新手想買但又驚唔岩飲浪費

岩岩買左大快活雞胸飯
份雞胸有成180g 唔鞋口
比人吹奏真係抵佢

要變肌肉人唔係咁易既
要手臂粗練三頭二頭囉

依排想增磅
有無師兄會用攪拌機開奶粉？通常會溝d乜

我會奶粉+鮮奶+水+香蕉

有無高碳水既recipe

頭先食左幾啖即食麵
好大罪惡感

我高你少少 但一樣重量
但我減脂為主

即食面真係唔敢食了
寧願食炸雞脾

重要係果d乜鬼韓式芝士辣麵
想4

間中食一次會死咩

o有冇咁誇張

假設做10磅
1st rep: 10 set (仲有力可以做)
2nd rep: 9-10 set (出盡哂力)
3rd rep: 5-6 set (完全冇力再做), 換輕少少做多4-5下
4th rep: 1-3 set (完全冇力再做), 換輕少少做多7-9下

請問呢個情況用10磅係咪岩既選擇?

前後總共食左一包嘅份量
想加cardio但聽日又leg day

碳水通常用燕麥同水果黎做

可以試下唔搭電梯行下樓梯

炸雞同Cheesecake同豆腐花
食垃圾得黎起碼都叫有D蛋白質

踩橢圓滑雪機都得

我住2x樓咁要行幾耐

唔知，算係一個方法去消耗能量

其實炸雞去皮的話，咁得唔得

質自己食野真係好辛苦
Gym完飲whey已經頂頂地 仲要即刻屌返個常餐 又雞扒又奄列又多士

cheesecake 好似唔係幾得wo,我成日食kfc d烤雞，又好食又高蛋白，係冇咁健康姐

無事既 以前食三包營多先肥ja

我試過一次啪5包營多 .....

Cheese cake 就難些少
雞就睇大家意見

飲whey會頂肚架咩

宜加減緊價 不過無問幾錢

KFC 有個飯唔知點好

雙扒飯？ 我會走汁走皮

NONO 叫炸雞會有個細飯跟住

假設飯鋪左汁（唔常食 sor
A 照食 5個鐘後補返個cardio
B 送比人食

做4個星期gym休息一個星期咁樣算唔算懶

有時想停一停尻hea下

其實你又唔係職業 適當既休息都係好事
有人會2-3個月就DELOAD 一星期, 咁你未當DELOAD囉
不過你要PICK UP到, 唔好再懶落去

我諗住每三-四個星期就休息一個星期
咁樣唔知會唔會休息得太密

我隻隻牌子反應都唔同 , Myprotein 反應最大 , 天氣一熱連濕疹都爆埋出黎 , 反應最細係 ON , 包5kg myprotein 仲有半個月貨

目標係乜？
組與組休息時間？

肌肥大
rest 60s

我想知 ON 10磅 whey 袋裝而家賣幾錢

手足你搞錯左RM同SET?

調轉左

最好同一重量下做啦
第一SET用輕小小用做到12下既重量

姐係個重量要係可以做完整4 set?
我睇youtube channel又話未做到力竭既set其實對增肌黎講冇咩用
唔知應該用邊種方法好

利申瘦撚新手gym左一個月

我個人覺得第四SET唔好跌到去5-6下就得

試下揀番輕少少 頭一兩組覺得輕鬆嘅就focus多啲離心收縮 到到最後個set做完10下仲有力做多一兩下就下次玩重啲
亦都可以照玩10磅 不過抖耐啲 可能2分鐘 咁應該可以做到10 10 8-10 8-10
其實健身無話啱定錯 可以試多啲唔同嘢睇下自己身體反應/喜好

唔該哂2位ching

同埋咁樣分有冇問題?

一日前臂+二頭+背
一日胸+膊+三頭
腳唔攰就會操

想請教咁多位巴打三頭通常做幾多個動作

我係胸+三頭同一日
做完胸就三頭
1.DIP 2.cable tricep pushdown

但係好似做完唔多夠咁,仲可以加啲咩動作

想問下屋企的一對啞鈴除左臥推同飛鳥 可以做咩動作
上胸唔識點練

小弟練左7個月既成果

有無人覺得膊頭橫除衫就好睇
但著T SHIRT 明顯大份過人

日日食都得
只要冇超過自己每日intake target

想問練完之後果一兩日啲肌肉keep住緊係代表啲咩?
係拉筋唔夠 ？

今日訓練功課：
Chest day
Cardio

食左
西芹雞柳飯盒*2
即食麵*1
Pizza Hut 普通批3塊

唔知你target係乜，但做完cardio 結果繼續食番d 脂肪碳水

最近係減脂
屋企人要我清枱
我唔做人啦jojo

淨用body weight 就難d啵

Shaker洗完都好撚臭

cable有好多動作玩三頭

啞鈴既overhead tricep extension 都唔做

都係建議gym room啦 有張bench差好遠

一係自己去買張
fitbox有得買

可以上網睇下囚徒健身，進度雖然比用器械慢，但都ok有成果

想問高低膊應該點操番好，因為成日咩重野，但係又慣性用一邊

大家飲開咩奶粉 同埋係邊度買多？.？

有無巴打同我一樣，
好鐘意食麥皮
宜家早餐同宵夜都係用全脂奶，落gainer 沖麥皮
再放入微波爐叮

如何修生 想現番線條 又好驚lose好多肌肉

身

點解要叮？我會直接食

HIIT

我每人操掌上壓50下以上
最少，得閒去做gym
練胸，但操唔到手臂
肌肉線有少少
可以點？

同問, 想知hk nutrition有無伏, 見佢成日sale

覺得bc 較穩陣

啱啱開始做weight training先發現自己左右手極度唔平衡
推胸嗰陣會不自覺地俾一邊手食曬 朋友睇到我直頭係高低膊
可以點算

操到一日食4千幾卡 日日食六餐，食到想跳樓

可唔可以分享下正餐以外係食乜
成日都好苦惱唔知食乜好

如果bulking嘅話，零食最多係紅莓乾、藍莓乾呢d糖類carbs，我飲食控制得好嚴謹我係自己煮足咁多餐，出街都係帶飯盒 我同事就會叫m記沙律加雞或者手撕雞個d，分享正餐以外就冇咩，正餐多d心得

有純素既蛋白粉，bc有得賣
但貴啲，但咁多味道揀

$5xx
我都係食開ON Golden whey isolate
Double chocolate最好飲

做輕啲
練番左膊大力啲
左膊做多幾下
慢慢會好啲

檸檬加水浸一浸再洗

食夠最少體重每公斤*1.8g蛋白質
保持訓練量 或者可以嘅提升訓練量
訓教
每日熱量Keep住80-85%左右
一星期1000-1500卡帶氧

盡量控制體重下降速度每星期1%左右

要睇你咩目標

想問邊間賣5xx

冇Bench就做斜體掌上壓
或者買張Bench 或者去Gym

麥皮味好香 落生果同堅果

B_

想請教下大家出街食野點樣 track macros?

例如叫個雞扒飯我點樣粗略計到有幾多 carbs, protein, fats?

仲有飲茶 / 大圍人叫餸食飯更加難計...

你呢種情況要做多d單邊嘅動作，可以先推弱d個邊，跟住強嘅個邊跟番相同下數，可以用machine做單邊嘅press,fly先，會安全d囉，cable fly單邊就會難道高d，聽你個case似係未識控制邊d肌肉發力，先做簡單嘅先啦。高低膊嘅問題最主要係你上斜方吾識放鬆，每次開始之前提自己夾背chest out、沉肩、膊後收，如果有fd提會更好啦，久而久之會自己習慣，btw chest out個到你要係要用胸椎骨屈曲，吾好用腰椎代償，吾係做得耐左會好傷

自己係唔計，只要自己可以控制既範圍就盡量食肉同菜，逼不得已個陣點都會食到碳水，唔通你有計碳水你會控制得好d？對於唔係自己煮既人好難做到，不如記住個原則就係盡量避免食碳水。
唔係話要完全唔食，而係好多時就算你盡量避免唔食，但你食到既量都係已經夠晒 。

我都係唔計 揀原型野食算
飲茶就算啦..

如果好唔夠訓嘅狀態下係咪唔應該做gym

落到場推唔到
或者真係好攰 休息下都唔係問題

同屋企飲茶叫個切雞飯 食下菜算啦

點解會咁
平時行路完全唔覺有咩問題，
繼續咁落去會唔會有咩影響

減脂期飲食計劃簡單可以咁講
三大營養素方面
蛋白質比較固定 最少係體重kg x 1.8g 用高蛋白飲食黎抵消肌肉流失
脂肪就佔15-30% 保持身體機能用嘅
淨低就比碳水 主要用黎做活動能量

戒澱粉質其實唔太正確 因為碳水係身體首先同主要用黎做能源嘅營養
但係我地會盡量簡低GI嘅食物去做碳水來源
即係番薯 意粉等等
因為低GI可以令血糖穩定 飽足感多左 饑餓感慢左
而相對高GI食物例如糖 精製麵粉等等就對減脂期個負擔會比較大
而且佢地嘅營養密度多數都好高
例如食幾粒糖就100卡 但係食菜食番薯就要食好大舊先有一樣卡數

七個月已經咁 好勁 仲要只係係屋企做
玩多兩年真係不得鳥

THX

我都係咁
諗住淨操左腳直至兩腳肌肉量差唔多先

我都係咁
嚴重到跑步跑街 跑跑下個人右傾

但做尖時會好啲
要比多啲注意力兩邊都出力
同埋做完squat deadlift leg press之後再做單腳撐出去果部機 會逼左腳做多幾下做重啲

長期影響：可能成日行路跑步都右傾左 右腳腳腕有時會微微痛
不過我無咩理

我用牙刷 刷乾淨啲邊邊
都ok 洗乾淨左無咩臭味

今日做dumbbell bench chest press好注意咁鎖死背同膊,
終於冇借到對前膊啲力推上去,
但係做完對波都係冇咩FEEL
咁係正常?定係重量唔夠 ?

冇個FD係隔離睇住真係唔知自己動作有冇做做下走樣

邊度做個check😂係pure 做過之後搵唔到第二度做

泡芙人想重訓增肌減脂
應該食超過定少過TDEE?

大家點樣做 deload?

我試下提自己先 多謝師兄
本身我係左邊大力 一齊推反而右邊姿勢好啲(個fd話)
無論手又好腳又好 都係左邊大力啲 個心成日凝住右邊會差搞到唔知點咁

巴打 我岩岩join左做gym但唔知點入手 同埋飲食方面可以點注意
平時無做開運動 主要係完sem想開始改變下個身形
因為中央肥胖同四肢纖瘦 個肥仔波好突出

利申：男22歲180cm 80幾kg

啱啱先知one rounded scoop係咁計

唔怪得寫 7x 次 , 但好似食左成 90 次

想問拎住啞鈴縮膊既動作叫咩名

shrug

shrugg
barbell都得

我都係
28 serving食左30次仲有剩

你地會mark低食左幾多次？

workout day 先食

做單腳動作好過左腳突然間多幾吓

固定時間飲 , 唔洗 mark 都知大概啦 , 不過好似 ON 係咁 , 我之前飲 MP , MUSCLE TECH 好似有少無多俾唔足咁款

ＷHEY係咪燥過GAINER

乜呢隻唔係普通whey？
點解下面又有寫isolate

利申 新手

可唔可以講下啲深層啲核心肌肉點練 或者比個key word我搵下

想問推平胸點先知自己個姿勢岩唔岩 有時唔知自己有無沉到肩 係咪有種力壓落對胸中間果種feel?

呢個係肩
inner core主要講求識得用，係youtube打multifidus, transverse abdominis ,pelvic floor就有

呢個係盆骨
穩定肌練好左對力量傳遞同預防傷害好有幫助，你見lbj好少整親就知，佢花多時間去練呢d運動

睇唔到條link
可唔可以share 多一次？
唔該唒

thank you so much 我就係想打籃球
之前打波𩾷日膝頭痛 上網搵資料先無意發現膝頭癰少少向內 練左一排股同小腿外側同放鬆下itb同用多啲股力去跳躍/落力先好好多
之後先發現nba 球員其實放好多時間conditioning
我先發現下半身同core哩啲野好重要長遠要防傷害同力量傳遞有用 之後就見到哩個post
thanks again

邊條睇唔到，下面個個係pdf黎

下面個條我都page not found

可能係手機問題，我用電腦試吓開先

落黎果下夾背 膊向下壓 你會feel到主要係胸用力

電腦開到了 thanks

想食燒脂丸 有咩野牌子推介

我多數會cut重量

係咪頂個胸出黎形成弓形已經算沉左肩?

因為有時唔知自己係咪鬆左 覺得肩好似受力最多

唔會係弓形嫁啵... 因為落黎果下 上臂同身係呈45度...如果你上臂同身90度係食哂前膊

My protein =伏？

正常冇等別

好尷尬 減緊脂 減到某個數字 自己接受唔到咁輕 但體脂又未夠低

天生啲骨幼 體脂係keep住15-20果啲 覺得自己好輕但又望落唔係瘦

其實天生唔係乾身 而家又未算大隻（運動傷前操左半年 傷左大退步 傷後操左半年）適唔適宜修到落12-13%先增返磅？利申而家15-16左右

定係唔好撚理夏天 唔好撚理高體脂 食返突tdee增磅先

你幾高幾重先
少肌肉就老閪都增左先
有少少唔想肥咪好慢咁上囉

165 59kg

Bf同佢差唔多 胸大過佢 照計背應該都大過佢 但隻手差唔多 自己腳傷 2隻腳既肌肉縮晒水 應該細過佢
整體覺得自己算好細隻 但夏天又想落乾啲

跟巴打你咁講應該都係死死氣慢增算

有呀 屌鐵牌燒脂大師

如果完全 take one week off 有冇問題？
我平時一星期操四至五日:
Upper Body strength
Leg
Hypertrophy push
Hypertrophy pull
Deadlift

間唔中會將 deadlift + leg 放係同一日

有無手足知道肋骨外翻可以點樣練/ 改善?..

一挺胸 胸肌下面兩舊助骨就突出黎 好肉酸

我都有
應該冇得救

去沙灘都唔敢挺胸

我沖同一個樽
Allmax雲呢那味飲完個樽隔幾粒鐘唔算太大味
On朱古力味飲完唔即洗 一陣已經好臭
唔知係關牌子定口味事

我用5050隻花生醬開熱水沖麥皮
方便 又夠營養
係難食d

其實力威教bench press個動作係咪唔啱㗎

佢點教你先

巴打我想請教下
而加bulking想增肌上磅 但係個肚都凸左出黎
係咪做返多啲腹就會綁得住個肚？

Scitec isolate係咪真係咁好？

我見藝人好多都飲呢隻

飲食上呢 想修到<10%

大家點樣計自己體脂？

新手想增肌減脂
現時176cm 80kg ，每星期4日重訓加1日有氧 做左2個星期
想請教下如果想飲whey ，on gold standard果隻適唔適合增肌減脂既case

電阻磅+目測

如果係因為胃腩
係做腹會有幫助

如果係體脂Bulk到太高
就唔係 要等到減脂期處理

都係高蛋白飲食
食少過TDEE再夾帶氧

BILK緊操唔操腹好

明白 leg day做腹先

巴打們想問下除左康文署之外去開邊到gym
屋企就搬屋新個到應該無私人會所

Goji?

想問下MK 做完GYM 有邊到晚餐推介?
無大快活
日日大家樂雞脾蛋去皮/ 西蘭花魚柳 / 魚蛋面

翻屋企自己煮

返屋企勁遠 不了

花園餐廳 牛扒意粉多菜走汁
吉野家

竟然有得多菜

你講下新屋係邊先

巴打咁認真回應笑咗

想請教air squat嗰陣feel到大腿同盆骨個前邊'接'位會唔舒服
好似係hip flexor?
係咪有乜問題？

住第一城巴打去開邊到操

藍田

兩日前操完腳
琴日大脾內側酸痛到好似俾人大大力屌完
莫講話跑，行步路都難
轉一轉個大脾就痛到扯住扯住

你試過比人大大力屌？

想問下做dl 下背會酸痛多過背同腳係咪已經做錯咗 好難捉到背發力

笑左
但開頭係咁
做腳就落唔到樓梯
做背就曲尺手
做胸就駝哂背

可能係下背弱
可能係發錯力

想問下邊度有體脂磅買

係平或者食少過都OK
飲食習慣定左之後一兩星期調整一次

唔講點答佢

分店？

一係落觀塘 一係九龍灣
都係要搭車㗎啦
觀塘有fitness first, physical, 遲下開pure
九龍灣有physical, goji
細club唔識
但大club d機齊啲
自己研究下地點

有冇人做barbell squat 果陣,條bar好易左右擺少少,係咪Core唔夠力
唔敢玩好重

唉屌...今日浪費左一日做唔成個背
比個垃圾cable fake左,
原來兩條線連住條BAR果個pull down cable既重量
係一條線連扣果個cable既2倍
搞到唔知做緊乜

btw.有冇巴打可以借你個背workout我參考下
而家完全冇哂方向

有冇protein推介 岩岩飲晒樽on

有冇人平時有玩開Crossfit?

我自己平時都係去Gym Room 做, 琴日有機會去Crossfit Centre, 發覺自己勁冇氣

Crossfit 係咪又好睇又好打? 平時Gym Room 正係做到練好睇?

你唔講我都唔知添
前日overhead press都用咗輕5k嘅barbell

Thx巴打
係咪因為泡芙人體内有大量脂肪
所以少過tdee都增到肌？
我google過 d文話泡芙人如果直接減脂 減完會好易肥番 所以一定要增肌
好似同body recomposition有關？

食少過TDEE最主要係因為有減脂嘅需要
如果你話你泡芙 但係個肚腩就接受到 你都可以直接做增肌

泡芙人淨減又好易反彈 係因為身體肌肉量少 而且又冇運動習慣
做成你每日嘅熱量消耗好低 所以食少少就好易反彈
所以就唔好有打算話減完就可以放縱食

Body Recomposition其實就係所有健美人都做緊嘅野
降低體脂率 增加肌肉量
去令到身體個組成改變

之前睇過有d文話泡芙人未經長期訓練 可以同時增肌減脂既

我想增肌 因為我自覺好易反彈

姐係泡芙人食少過tdee可以同時增肌減脂？

個概念係 你嘅攝取量要低過日常消耗體脂先會減
增唔增到肌係好後話嘅事
當然新手黎講同時做增肌 同 減脂會比較簡單
因為你D肌肉未訓練過 可以成長嘅空間好大

但係長遠黎計 同時做增肌又要減脂個效果其實好慢
所以最理想個情況係
增肌期 增肌同時盡量減低體脂增加 有同時減就當好彩
減脂期 減脂同時盡量減低肌肉流失 有同時加就當好彩

你調整到食少過日常消耗 至少個體脂率唔會上升

下背弱係真 但係有冇咩技巧專注返背

dl主練腳/下背喎

佢應該由頭到尾都發錯力

我係先用腳推向地下 然後支bar到菠蘿蓋左右就主要用上身力拉向上 但係留意到背會有啲圓 係咪全程都要挺直 有冇咩位要注意

我係全身同時發力

原來今日有健美比賽

背要直但唔over extend，要鎖
除左上，要想像橫向個屎忽郁

同埋要分清楚自己做緊乜dl

背會圓好可能係你上背廢或者冇出力，搞到你下背要出好多力補番上背既張力。拉唔係上身出既力，上身只係維持一定既張力令到髖關節可以出到力，所有主動動作都係hip and knee。

當然全程要保持脊椎中立
上黎哥隻背肌要夾緊挺胸

反而係下身比起用腳由下而上咁頂
更加要留意係髖關節要參與咁向前頂 然後夾實屎忽個感覺

有無邊間p記有t barbell row既機

近排飲開international protein 個人覺得好過好過my protein

新手操左半年左右
見到肌肉都有個形
但本身超瘦撚 一日又食唔到五六餐
好似d肌肉大得好慢
呢排開始日日操 想買奶粉沖黎飲
當幫補返一兩餐 想問有無邊隻推介
想朋友話有d增磅有d係增加個線條
180 得60kg

吸一啖氣
挺胸，谷實啲腹肌個人就會直
如果上背相對上太弱可以做下rack pull

其實唔需要日日去gym
預返一星期去4-5次做極限會比較好
身體要足夠休息肌肉先會成長
每次操練最好唔好超過60分鐘
過度操練的話睾丸素水平會受影響，身體會排出其他影響肌肉生長嘅荷爾蒙

新手 想問問
172 72kg
一星期做一至兩次 每次會做踏步機30分鍾再做負重
有無奶粉會幫助燃燒脂肪

如果係protein shake嘅話
Optimum nutrition 係比較大眾化嘅選擇
我自己鐘意ON 嘅Chocolate milkshake flavour Lean Whey

做完weights 先做cardio會比較好

覺我佢講得好詳細

我平時都會預一日休息
但如果無野做既話都會去做下平時比較少做既位
我依家都仲係推拉腳每樣一日咁做
如果飲奶粉有無興建放係邊個時段到飲最好

唔該曬大家 學到嘢
個人覺得dl真係3lift最難玩

推拉腳
做完gym之後飲
又或者一路飲一路做

慢慢由輕做起就無走雞

無話要幾時飲 蛋白質要每日總量黎結算就得
但係有唔少人係鐘意訓練後飲
因為訓練後要補充碳水同蛋白質
而蛋白粉係相對易吸收
但係實際上分別唔會有好大
唔會話你做完唔飲走去食肉食蛋就等於白做

響尖跑機、悶到訓
都係跑街好

Deadlift睇埋Alan Thrall喇
真係由零開始都可以即刻做到

我一開頭都係睇佢學

佢其他片都好正 新手上路都俾佢搞到都powerlifting 好有興趣

佢有教埋大家拉筋, 身體柔軟度嘅重要性

想問下各位師兄

你地係重訓完飲粉再跑20~30MIN
定重訓完跑完再飲粉

因為我慣左重訓完點都會跑20MIN

正評先飲 負評最後飲

我依架係做前飲一半
但好好奇大家將另一分放到幾時飲

後者啦
飲完落肚再跑
浪浪下點會吸收得好

驚晒左重訓完個黃金時間

跑完廿分鐘飲咪啱啱好囉

大隻得黎又唔會太乾身, 唔知飲食係點

咪減脂去到依個身型然後轉維持體重 唔再減落去

有冇巴打研究過呼吸

郭子豪

新手做squat有冇推介？

都係alan thrall
Youtube自search
Bench press都有

買左個淘寶磅
操之前磅17% body fat
操完之後15%
係唔係正常定個磅廢？

小腿幼到同女仔差唔多 除咗做calf raises仲可以點操大舊比目魚？ 跑步係咪會瘦小腿 再幼啲

唔好信呢d磅好流下

lumbar spine hyperextension

沖完涼/運動完馬上磅會唔準

落黎果下唔會去夾實個背 亦都唔會向下壓，
Lats用力 係過程 ，會得出上面既結果，
Chest to bar係technique，
deadlift頂個屁股向前呀呢d其實係結果黎
Lost哂tension
D人成日睇農場文/youtube理解錯哂成件事

動作錯，lost tension，
lower back + hip flexor takeover

呢d磅好撚廢
之前淘個磅極都20-22%
出去磅有埋手把果d得16%

想問女仔有hip dip點算 好嚴重 左右好似越練越凹 做開squats/ fire hydrants/ hip thrust/ kick back :~

我覺得掉落水個個重好

有冇清飲過bc shop 近期推薦既
AllWhey Classic 士多啤梨/曲奇味？
利申:飲開on既朱古力味 想轉口味

做錯左日子
本來今日應該做背琴日做膊

黎緊星期一又要做膊
慘

淘寶磅已經係for開心
有有低估冇高估

which is always the case

香港d肉貴到pk

就算買支那肉，要食夠protein都會好貴

仲要calories實爆晒

我真係諗唔到唔飲粉有咩可能做到

whey protein calories得150左右

仲少過一碗飯但已經有24to30 g protein

所以我覺得根本係必要

whey冇乜飽足感

雞蛋白 差唔多價錢又多左靚脂肪
但係要掉好多蛋黃
好浪費

有冇goji 巴打

時間都係錢啊

想問下有冇gogi巴打? 月費咁join黎玩會唔會好笨柒

goji巴

月費幾錢先? 佢而家d plan係 join18個月送9個月咁架喎

飲緊曲奇
初頭覺得好難飲 溝奶會好d
糖都係1g 但個味好甜

九龍灣

會唔會係代糖？代糖有啲有問題

TST, CWB, Central

你成日去就唔笨柒！physical太多人 連機都要排，爭！

唔通1-day pass
條數有得計

不如你試幾個場先

餐餐食蛋白都唔易
最緊要揀啱自己而又長期都keep到嘅方法

有得去九龍灣 旺角我實去架！

屋企儲埋好多蛋黃

代糖會有咩問題？

尋日做啞鈴BENCH PRESS個陣做到膊頭痛

係咪要減低重量 (我做12X4下)

係咪因為我未做到個重量所以先痛

同埋我唔係好識沉膊+夾住背推胸

各位巴打，我做bench press 時手肘會痛，係咪做錯姿勢

用左前三角主導動作
肩胛骨向下向後
Chest Out
手肘同身體夾角大約45度
吸滿氣先起槓

未熟練當然降重練好先會比較好同安全

除左原味 基本上都會落好多代糖同化學調味

原味係咩味？

想問Avengers shaker有無粉隔

想問下 三頭加膊同一日練有無問題？

奶水味 , 細心嗒會覺得有少少苦

如果接受得到
飲原味會唔會健康d?

飲過myprotien 隻原味 真係不了 溝水難飲到仆街 想嘔咁制

原味蜃糖係好啲 , 不過可能佢啲 protein 唔啱我 , 飲完啲瘡大爆發 , 之前飲 ON 都無野

原味無糖係好啲 , 不過可能佢啲 protein 唔啱我 , 飲完啲瘡大爆發 , 之前飲 ON 都無野

當飲清水咁飲幾次就接受到 , 間中加兩條蕉攪埋飲都 OK

依家個桶就飲完 諗住iherb買試下其他
但發覺選擇無bc咁多

想問下DL 腳企位問題
見有D人係企好闊(腳好近鐵餅位) 有D企就係同揸手位差唔多闊度
有咩分別? SOR FOR1999

好淡嘅奶味 或者植物性就豆漿水味
打D生果入去就生果奶昔味
原味計落係最純嘅蛋白質
同埋通常平D

相撲式 隻腳會企到超闊
DL其實比起Squat 分多好多唔同企法扼法
訓練效果會有少少唔同
同埋各人身體比例唔同 岩用唔同方法

做得好重?

可以google
conventional dl, romanian dl, stiff leg dl
你問嘅叫sumo dl
double overhand grip, alternate grip

下次試下買無味先